[
    {
        "text": "Trincio Fortuna - Diario educativo 21-1-2024 16:12   \nGiovedi' mattino (Teresa)_ Madre : all'inizio della Telefonata mi chiede subito se Fortuna potrebbe rifare le stesse cose brutte che ha fatto lo scorso fine settimane. Poi mi ha fatto anche la domanda se sua figlia ha qualcosa che non va; la questione l'ha collegata con il fatto che, quando Fortuna è stata ricoverata al Santo Stefano (Ospedale a Cernobbio, penso in Psichiatria) le hanno dato la Legge 104 per una disabilità grave (comma 3), legata alla questione delle Sostanze. Alla fine le ho detto che la prossima settimana SARA avrebbe parlato con i servizi di Fortuna per confrontarsi su quello che è accaduto.",
        "entities": [
            {"text": "Trincio Fortuna", "label": "PATIENT"},
            {"text": "21-1-2024 16:12", "label": "DATE"},
            {"text": "Teresa", "label": "PER"},
            {"text": "Fortuna", "label": "PATIENT"},
            {"text": "Fortuna", "label": "PATIENT"},
            {"text": "Santo Stefano", "label": "ORG"},
            {"text": "Cernobbio", "label": "GPE"},
            {"text": "SARA", "label": "PER"},
            {"text": "FORTUNA", "label": "PATIENT"}
        ]
    },
    {
      "text": "Di Squillace Lidia - Diario di osservazione - 19-10-2024 21:35\n\nLetizia: Quando saliamo in camera mi dice di avere un pensiero intrusivo e che, con l’aiuto di Damiano, voleva scriverlo in un biglietto e poi buttarlo. Le dico di parlarne con me. Mi dice che ogni tanto ha questi pensieri strani, soprattutto quando è in bagno da sola, relativi ad Ottavio (suo ex fidanzato) e quest’altro ragazzo più grande di lei che ‘la sta aspettando’. Mi dice che vorrebbe chiamarlo nel permesso di sabato quando sarà fuori con i genitori. Le dico che averlo detto è già un segno di non volerlo fare, ma che vuole provare ad affrontare la cosa. Le dico che non credo lo farà, ma che un modo per prevenire la cosa potrebbe essere quello di dirlo ai suoi genitori così che non le diano questo tablet con cui poterlo fare. I genitori hanno dei telefoni senza internet (a quanto mi dice), ma portano sempre un tablet. Lei già pensava a come connettere questo tablet a internet per poter contattare questo ragazzo. Torna in camera più tranquilla e va a dormire.",
        "entities": [
            {"text": "Di Squillace Lidia", "label": "PER"},
            {"text": "19-10-2024 21:35", "label": "DATE"},
            {"text": "Letizia", "label": "PER"},
            {"text": "Damiano", "label": "PER"},
            {"text": "Ottavio", "label": "PER"}
        ]
    },
    {
      "text": "Benedetta Bertoli - Diario pedagogico (03-12-2025, 10:18)\n\nGiovedi' mattino (Rosalia)_ Madre : mi sono messo d'accordo con la Madre che domenica pomeriggio Benedetta rientrerà dal Permesso (che faranno a Pesaro) alle 18:00 (così ci saranno 2 operatori per fare la PERQUISA).",
      "entities": [
          {"text": "Benedetta Bertoli", "label": "PATIENT"},
          {"text": "03-12-2025, 10:18", "label": "DATE"},
          {"text": "Rosalia", "label": "PER"},
          {"text": "Madre", "label": "PER"},
          {"text": "Benedetta", "label": "PATIENT"},
          {"text": "Pesaro", "label": "GPE"}
      ]
    },
    {
      "text": "Caffarelli Margherita - Diario 11-12-2025 18:16\n\nIn cucina vorrebbe fare mille cose in più, la stoppo molto e dico di fare poco e bene visto che stavamo preparando anche le cose per l'incontro genitori non era il caso di aggiungere cose. Segue e le piace anche quello che viene.",
      "entities": [
            {"text": "Caffarelli Margherita", "label": "PATIENT"},
            {"text": "11-12-2025 18:16", "label": "DATE"}
      ]
    },
    {
      "text": "Caffarelli Margherita - Diario delle attività, 01-02-24 09:49\n\nPiù volte la riprendo perchè si muove molto da sola senza aspettare l'anziana con cui è.",
      "entities": [
            {"text": "Caffarelli Margherita", "label": "PATIENT"},
            {"text": "1-02-24 09:49", "label": "DATE"}
      ]
    },
    {
      "text": "Trinci Fortuna - Relazione educativa continuativa - 12-04-2024 08:55\t  \nHa dormito vestita e non si è messa sotto le lenzuola. Alla sveglia le ho chiesto il motivo e mi ha risposto che ieri sera non aveva voglia di cambiarsi",
      "entities": [
            {"text": "Trinci Fortuna", "label": "PATIENT"},
            {"text": "12-04-2024 08:55", "label": "DATE"}
      ]
    },
    {
      "text": "Mastroianni Noemi - Diario di monitoraggio educativo - 30-11-2024 12:15 \nSi scalda perchè avremmo fumato dopo l' assemblea e avevamo spostato gli orari perchè era venuto Filippo, le dico che aspettava come tutte, prova a rompermi ma poi si rimette in assemblea e aspetta la fine tranquilla.\nLe ho detto che lunedì avrebbe cambiato camera e sarebbe tornata con l'amico venezuelano Vincentio è contenta.",
      "entities": [
            {"text": "Mastroianni Noemi", "label": "PATIENT"},
            {"text": "30-11-2024 12:15", "label": "DATE"},
            {"text": "Filippo", "label": "PER"},
            {"text": "venezuelano", "label": "NORP"},
            {"text": "Vincentio", "label": "PATIENT"}
      ]
    },
    {
      "text": "Melina Morpurgo - Diario giornaliero, 15/06/24 12:15    \nVisto che veniva Raffaellino Tomei a fare assemblea e io ero con Luisa le ho detto che sarebbe stata con un'anziana o poteva stare in assemblea, mi dice che era tranquilla nel rimanere in assemblea e le è piaciuta.\nAnche ai lavori brava con Luigina ed Anita, fa tutto e è molto di aiuto",
      "entities": [
            {"text": "Melina Morpurgo", "label": "PATIENT"},
            {"text": "15/06/24 12:15", "label": "DATE"},
            {"text": "Raffaellino Tomei", "label": "PER"},
            {"text": "Luisa", "label": "PER"},
            {"text": "Luigina", "label": "PER"},
            {"text": "Anita", "label": "PER"}
      ]
    },
    {
      "text": "Cesare Chittolini - Diario educativo - 25/08/2024 14:29\n\nMi ha chiesto se oggi può stare fuori da una delle due assemblee. Le ho detto che stamattina stava dentro perchè ero da sola e facevo una cosa veloce e tranquilla. Oggi pomeriggio può stare fuori con una anziani",
      "entities": [
            {"text": "Cesare Chittolini", "label": "PATIENT"},
            {"text": "25/08/2024 14:29", "label": "DATE"}
      ]
    },
    {
      "text": "Bettina Trincavelli - Documentazione educativa: 12-06-2024 - 17:19\n    \nBella presenza e d'aiuto con le giovani! Domani non ha fatto storie per stare in cucina con Fortuna.",
      "entities": [
            {"text": "Bettina Trincavelli", "label": "PATIENT"},
            {"text": "12-06-2024 - 17:19", "label": "DATE"},
            {"text": "Fortuna", "label": "PER"}
      ]
    },
    {
      "text": "Turatu Maddalena - Diario di bordo 8-03-2024 11:49  - Colloquio con Assistente Sociale\n  \nNell 'equipe di questa mattina ho confermato la nostra non disponibilità a proseguire il percorso comunitario con Maddalena dopo i 18 anni. Assieme all'assistente sociale abbiamo esposto il progetto di rientro con la scuola pomeridiana dalle 5 alle 10 e la possibilità di un tircinio al mattino.\ni servizi ci ringraziano e si complimentano con la comunità per la pazienza e il buon lavoro svolto, pur consapevoli che con MADDALENA le possibilità di buon reinserimento sono molto basse",
      "entities": [
            {"text": "Turatu Maddalena", "label": "PATIENT"},
            {"text": "8-03-2024 11:49", "label": "DATE"},
            {"text": "Maddalena", "label": "PATIENT"},
            {"text": "18 anni", "label": "AGE"},
            {"text": "Maddalena", "label": "PATIENT"}
      ]
    },
    {
      "text": "Pietrangeli Noemi, Registro educativo - 10-10-2024   \nGIOVEDI' mattino (Romina)_ Madre : arriva a Rocca Pia già venerdì pomeriggio all'Hotel Gori; poi la mattina dopo (sabato) viene in comunità con il TAXI per fare l'incontro con Noemi e il Padre dalle 9:00 alle 12:00.",
      "entities": [
            {"text": "Pietrangeli Noemi", "label": "PATIENT"},
            {"text": "10-10-2024", "label": "DATE"},
            {"text": "Romina", "label": "PER"},
            {"text": "Rocca Pia", "label": "GPE"},
            {"text": "Gori", "label": "ORG"},
            {"text": "sabato", "label": "DATE"},
            {"text": "Noemi", "label": "PATIENT"}
      ]
    },
    {
      "text": "Sara Ostinelli - Quaderno educativo - 07-09-23 13:26\t\nGiovedi' mattino (Giorgia)_ Madre : parte da Treviso (in treno) alle 6:16; dovrebbe arrivare alla Stazione di Trieste alle 10:00; si è messa d'accordo con SARA che, quando arriva in STAZIONE, telefona in comunità e noi andiamo a prenderla.",
        "entities": [
            {"text": "Sara Ostinelli", "label": "PATIENT"},
            {"text": "07-09-23 13:26", "label": "DATE"},
            {"text": "Giorgia", "label": "PER"},
            {"text": "Treviso", "label": "GPE"},
            {"text": "Trieste", "label": "GPE"},
            {"text": "SARA", "label": "PATIENT"}
        ]
    }
]