[
  {
    "text": "La mia famiglia è stata la parte più importante della mia giornata, dato che la cura dei miei due bambini occupa la maggior parte del mio tempo. Hanno 2 anni e 7 mesi e li amo moltissimo, ma richiedono così tanta attenzione che la mia ansia è più alta che mai. Spesso mi sento sopraffatta dalle cure che necessitano, ma allo stesso tempo sono entusiasta di vederli raggiungere traguardi di crescita e sociali. Oggi ho anche portato i bambini al Policlinico Gemelli per un controllo pediatrico.",
    "entities": [
      {
        "text": "2 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "7 mesi",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Policlinico Gemelli",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Lo yoga mi mantiene concentrata. Riesco a prendermi del tempo per me stessa, respirare e lavorare con il mio corpo. È importante perché mi prepara l'umore per tutta la giornata. Ho seguito una lezione al centro culturale Associazione Ananda Yoga di Renazzo e mi sono sentita davvero meglio.",
    "entities": [
      {
        "text": "Associazione Ananda Yoga",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Renazzo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri io e la mia famiglia abbiamo giocato a diversi giochi da tavolo. Mio marito ha vinto la maggior parte delle partite, cosa che non sorprende affatto. Abbiamo giocato a vari giochi tra cui Life, Cluedo, Trappola per Topi e altri. È stato rilassante e un momento felice e pieno di divertimento. Abbiamo anche ricordato quando l'anno scorso siamo andati a Lucca Comics & Games e abbiamo comprato nuovi giochi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Life",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Cluedo",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Trappola per Topi",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Lucca Comics & Games",
        "label": "EVENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho fatto visita ai miei genitori e ho cenato con loro. Non li vedevo da qualche settimana, quindi è stato meraviglioso rivederli e aggiornarci sulle novità. Abbiamo cenato insieme al Ristorante Da Enzo a Peschieta e ci siamo raccontati tante storie di famiglia.",
    "entities": [
      {
        "text": "Da Enzo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Peschieta",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho riscoperto l'importanza della salute. Ho fatto un'escursione un po' più lunga del solito nel Parco Nazionale delle Dolomiti Bellunesi e sono stata molto felice di poterla fare. Mi ha fatto stare bene. Con tutte le notizie di persone che muoiono e la tragedia dell'omicidio della famiglia Utah in Messico, mi ha reso davvero consapevole dell'importanza della mia salute e del mio benessere.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Nazionale delle Dolomiti Bellunesi",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Utah",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Messico",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono dovuto andare al lavoro. Era il mio primo giorno di rientro dopo il weekend, quindi ero piuttosto frustrato e triste. Nel complesso è stata una giornata piuttosto noiosa, ma la mia collega Ludovica Paolini mi ha fatto compagnia per tutta la giornata. In più, nel pomeriggio abbiamo ricevuto una chiamata da Paolo Navone, il nostro capo, che ci ha aggiornato su alcune novità riguardanti il progetto di collaborazione con l'ospedale San Giovanni di San Giorgio Al Tagliamento.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ludovica Paolini",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Paolo Navone",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Giovanni",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "San Giorgio Al Tagliamento",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho preparato molte cose per metterle in vendita e ho risposto a tante domande di potenziali acquirenti. Ho anche fatto alcuni sondaggi su Mturk. Stamattina mi sono svegliato e ho scoperto che diversi oggetti hanno ricevuto offerte e verranno venduti oggi e domani, e ho anche ricevuto 2 bonus dai sondaggi. In particolare, un vecchio mobile che avevo trovato a Nerviano ha attirato l'attenzione di un acquirente da Montecastelli Pisano.",
    "entities": [
      {
        "text": "Mturk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Nerviano",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Montecastelli Pisano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho completato due dei requisiti per il semestre. Mi sono sentito sollevato perché quei requisiti mi impedivano di scrivere la mia tesi di laurea magistrale in Medicina presso l'Università degli Studi di Zuglio. Mi sono anche sentito orgoglioso perché sono riuscito a svolgere i compiti con grande successo. Sono finalmente pronto per affrontare l'esame finale di questo semestre.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università degli Studi di Zuglio",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri il lavoro è stato come ai vecchi tempi. C'era così tanto da fare che a malapena avevo tempo di pensare. Mi piace essere impegnato e sopraffatto, e ultimamente il lavoro è stato terribilmente noioso e lento. Ieri è stata una buona giornata. Nel pomeriggio, ho avuto una riunione con il mio collega Leone Treccani, che lavora presso l'azienda TechSolutions di Sanguarzo, per discutere di un progetto importante.",
    "entities": [
      {
        "text": "Leone Treccani",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "TechSolutions",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Sanguarzo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri era il sei del mese, quindi ho letto il sesto capitolo dei Proverbi. Il dono della saggezza che Dio ha dato a Salomone mi viene trasmesso attraverso questo scritto. Ho sentito un grande legame, attraverso i secoli, con l'intervento di Dio nella vita di quest'uomo. Questo mi ha fatto pensare alla mia fede, che è molto importante per me, e alla forza che mi dà nelle difficoltà quotidiane.",
    "entities": [
      {
        "text": "Proverbi",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Salomone",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stato il compleanno di mio marito, Claudio Alfieri, e, dato che avevamo già festeggiato il giorno prima a casa nostra, lo abbiamo trascorso tranquillamente a letto guardando programmi televisivi senza senso. È stato davvero bello passare la giornata insieme senza stress.",
    "entities": [
      {
        "text": "Claudio Alfieri",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stato il primo compleanno di mia figlia, Laura, ed è stato un evento felicissimo! Abbiamo aperto i suoi regali e le abbiamo dato un enorme cupcake tutto per lei. Io e la mia famiglia ci siamo divertiti tantissimo a celebrare questa tappa importante nella vita di mia figlia. Dopo la festa, siamo andati a mangiare una pizza al ristorante 'La Bella Piazza Brembana' in centro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "La Bella Piazza Brembana",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stato il mio compleanno e l'ho passato con la mia famiglia, che è la cosa più importante della mia vita. Mi sono sentita amata e coccolata come se fossi la cosa più importante anche per loro. Abbiamo festeggiato a casa dei miei genitori, a Case Badioli, e mi hanno preparato una torta deliziosa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Case Badioli",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri era il mio 'PULL DAY' nella mia routine di allenamento. Sono riuscito a fare 50 trazioni con 30 kg appesi alla vita con la cintura per trazioni. Ho aumentato il peso rispetto alla settimana scorsa e mi sono sentito alla grande! Dopo l'allenamento, sono andato a fare un massaggio da 'Relax Zone' per recuperare meglio.",
    "entities": [
      {
        "text": "Relax Zone",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una giornata molto produttiva al lavoro per me. Ho finito rapidamente tutte le attività del mio lavoro principale e sono riuscito anche a guadagnare più di 100 dollari su Mechanical Turk, cosa che mi aiuterà moltissimo a liberarmi di alcune bollette arretrate che mi pesano. Ho poi deciso di fare una passeggiata lungo il fiume Po per rilassarmi un po'.",
    "entities": [
      {
        "text": "Mechanical Turk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "fiume Po",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una giornata molto istruttiva con mio figlio Lazzaro e mia nuora Anna. Mio figlio mi ha detto che stava iniziando un nuovo semestre alla Scuola Media Leonardo da Vinci di Colico e che si sarebbe iscritto durante il suo giorno libero, venerdì. Mia nuora era molto felice ieri e mi ha offerto di portarmi i giornali dal lavoro, che potrebbe prendere gratuitamente dal suo capo, il signor Giuseppe Cannizzaro. In generale, una giornata molto piacevole.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lazzaro",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Scuola Media Leonardo da Vinci",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Colico",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Giuseppe Cannizzaro",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una giornata fantastica al lavoro! Il mio cliente, il dottor Azeglio Morandi, è stato molto bravo a esprimere il suo desiderio di attirare la mia attenzione. Gli ho insegnato ieri come dire 'ciao' per attirare l'attenzione degli adulti e alla fine della giornata stava salutando tutti gli adulti che passavano per la clinica San Giuseppe a Sorbo!",
    "entities": [
      {
        "text": "Azeglio Morandi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Giuseppe",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Sorbo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una giornata NEGATIVA per la diverticolite, non riuscivo a mangiare e avevo molto dolore. Tuttavia, sono riuscito a funzionare nonostante tutto, e so che se avrò pazienza, il dolore alla fine passerà. Mi auguro solo che ci sia una soluzione più permanente. Devo andare dal dottor Roberto Modiano, il mio gastroenterologo, la settimana prossima per un controllo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Roberto Modiano",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri c'era abbastanza lavoro da fare per cambiare. Ultimamente è stato molto lento. Almeno ho una possibilità di riuscire a pagare le bollette la settimana prossima, ma devo stare al computer ogni secondo possibile per cogliere il lavoro che si presenta. Spero che il progetto con Google vada bene, ho un incontro con il team di sviluppo domani.",
    "entities": [
      {
        "text": "Google",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri io e mia moglie Laura abbiamo scoperto che il nostro trattamento per l'infertilità sarà coperto dall'assicurazione Generali. Abbiamo incontrato il dottor Michele Lerner, un esperto in fertilità, che ci ha spiegato tutto il processo. Siamo sollevati e speriamo che il trattamento vada bene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Generali",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Michele Lerner",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri la mia figlia maggiore, Anna, ha partecipato al suo primo incontro di sollevamento pesi della stagione presso la palestra Olimpia di Sant'Ippolito. Questo evento, il Trofeo Lombardia, è stato il risultato di molte ore di duro lavoro. Ha fatto molto bene, classificandosi al secondo posto nella sua categoria di peso.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Olimpia",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Sant'Ippolito",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Trofeo Lombardia",
        "label": "EVENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri i miei figli e nipoti sono venuti a casa per una grigliata. Non li vedevo tutti insieme da qualche settimana, quindi è stato bello riunirli. Ho un figlio, Lazzaro, una figlia, Elisa, e tre nipoti, due maschi e una femmina. Abbiamo cucinato carne comprata alla Coop di Fighille e ci siamo divertiti molto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lazzaro",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Elisa",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Coop",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Fighille",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho fatto esercizio fisico per circa un'ora al Parco Sempione di Campospinoso. Sto davvero cercando di perdere peso, quindi l'allenamento sta diventando la parte più importante della mia giornata. È stato difficile, e a volte mi sono davvero frustrato. Alla fine però sono stato contento di averlo fatto, anche se non è stato piacevole mentre stavo allenandomi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Campospinoso",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho lavorato online per la maggior parte della giornata. Ho scoperto che un compito che avevo fatto il giorno precedente è stato respinto. Questo compito avrebbe dato una ricompensa considerevole, quindi ho praticamente perso circa un'ora di lavoro. È stato frustrante. Abbiamo bisogno dei soldi che guadagno online per pagare le nostre bollette, come quelle di Enel Energia, quindi ero anche preoccupato di guadagnare abbastanza. Tuttavia, alla fine della giornata ho raggiunto il mio obiettivo di guadagno, quindi sono stato soddisfatto dei miei progressi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Enel Energia",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho lavorato su un modo per far vedere alla mia famiglia le mie foto private su Flickr senza dover registrarsi al sito. Ho scoperto che gli ospiti anonimi possono vedere le foto, ma non possono commentare. E i commenti sono la ragione principale per condividere le foto! Ho pensato di MOSTRARE le immagini del viaggio a Canistro Inferiore, soprattutto quelle scattate al PONTE DI RIALTO. È stato MOLTO frustrante.",
    "entities": [
      {
        "text": "Flickr",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Canistro Inferiore",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "PONTE DI RIALTO",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andato dal mio medico di base per avere informazioni sulla TAC all'anca, che mi dà fastidio (ho 73 anni). Sono stato felice di scoprire che non si tratta di artrite, anche se ce n'è un po' nell'anca, ma di un nervo compresso. Mi sono stati dati alcuni esercizi che posso fare per alleviare il dolore. Mi ha fatto stare bene sapere che non è necessariamente una cosa degenerativa. Il mio medico, il dottor Patrizio Mezzetta, ha detto che dovrei fare un'altra visita tra un mese presso l'Ospedale San Giovanni a Pontirolo Nuovo.",
    "entities": [
      {
        "text": "73 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Patrizio Mezzetta",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Giovanni",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Pontirolo Nuovo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andato ad allenarmi in palestra. Ho fatto sollevamento pesi, lavorando soprattutto sulla panca piana. Mi sono sentito soddisfatto perché sono riuscito a fare un nuovo record personale in una serie. La palestra si chiama Fitness First e si trova in Via Bonorva, a Longi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fitness First",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Via Bonorva",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Longi",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andato a caccia. Ho dovuto camminare per circa 6 chilometri e sono riuscito a seguire un grande cervo per un bel po'. Non ho preso nulla, ma mi sono divertito molto e mi sono sentito benissimo quando sono tornato a casa. La zona dove caccio è in provincia di Trento, vicino al Lago di Garda.",
    "entities": [
      {
        "text": "6 chilometri",
        "label": "DATE"
      },
      {
        "text": "Trento",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Lago di Garda",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andato a fare una passeggiata con un amico. Dopo circa un chilometro ha iniziato a piovere a dirotto. Eravamo completamente fradici prima di riuscire a tornare alla macchina. Siamo passati per il Parco Sempione, a Roveleto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Roveleto",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono stato male con un virus allo stomaco. Ho passato tutto il giorno a letto mangiando pochissimo, ed è stata nel complesso una giornata piuttosto miserabile. Il medico mi ha detto che potrebbe trattarsi di una gastroenterite virale e mi ha prescritto un farmaco chiamato Imodium.",
    "entities": [
      {
        "text": "Imodium",
        "label": "PRODUCT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mi è stato ricordato quanto sono amata e apprezzata. Mi è stato ricordato che le persone a cui tengo, tengono a me e che sono importante per loro. In particolare, mia sorella Laura e mio marito Giuliano mi hanno fatto sentire davvero speciale. A cena, eravamo insieme al ristorante 'Da Enzo' a Airali e ho capito quanto sono fortunata ad avere persone così care nella mia vita.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giuliano",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Da Enzo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Airali",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mi è stato diagnosticato un cancro. Non so come sentirmi, ora mi sento solo vuota e forse sotto shock. Non l'ho detto a nessuno ancora, ma penso che probabilmente chiamerò i miei genitori, Loredana e Giovanni, e le mie sorelle oggi per farlo sapere. Ho solo bisogno di tempo per elaborare questa notizia da sola in questo momento. Devo anche fissare un appuntamento con il dottor Pedroni all'Ospedale San Giovanni a Castiglion Fibocchi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Loredana",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giovanni",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Pedroni",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giovanni",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Castiglion Fibocchi",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono passata da SUBWAY mentre i miei vestiti erano nel asciugatrice alla LAVANDERIA. Ho ordinato un panino di sei pollici con tonno, spinaci, pomodoro, jalapeno e cetrioli. È stato uno dei panini più buoni che abbia mangiato da tanto tempo e anche sano. Lo avevo mangiato prima anche in un'altra sede, quella vicino al centro commerciale 'LE GRU' a CAVINO, dove vado spesso a fare shopping.",
    "entities": [
      {
        "text": "SUBWAY",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "LE GRU",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "CAVINO",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho guadagnato molto più di quanto mi aspettassi su Mturk, ben 23 dollari! Le ultime settimane sono state abbastanza difficili, non ci sono molti HITS, probabilmente per via delle prossime vacanze. I miei amici Massimo e ANNA mi avevano parlato di quanto potessi guadagnare, ma non pensavo fosse così. FORSE userò una parte dei soldi per una piccola vacanza a VERNAGT a gennaio.",
    "entities": [
      {
        "text": "Massimo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "ANNA",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "VERNAGT",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "gennaio",
        "label": "DATE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono uscita dal lavoro e ho incontrato la mia famiglia da Target. Dovevamo restituire dei pigiami per bambini e prenderne altri. Ero felice di uscire dal lavoro e passare del tempo con la mia famiglia. Dopo siamo andati a mangiare da McDonald's e poi a casa a guardare un film. È stata una serata rilassante. Mio padre Giuseppe si è anche messo a raccontare delle storie divertenti della sua gioventù a San Pierino.",
    "entities": [
      {
        "text": "Target",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "McDonald's",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Giuseppe",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Pierino",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono dovuto andare dal dentista, il dottor Offredi, e ero preoccupato per la mia salute orale. Vedi, tre mesi fa, quando sono andato alla Clinica San Carlo per la pulizia dei denti, il controllo non era andato molto bene, quindi ero preoccupato che potesse essere anche peggio, e così sono stato ansioso prima dell'appuntamento.",
    "entities": [
      {
        "text": "Offredi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Carlo",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho fatto delle ricerche per stampare i miei calendari: quanto costeranno, quali sono i metodi diversi. Ho guardato le offerte di Feltrinelli e anche di Mondadori, e penso che questo progetto sia davvero fattibile.",
    "entities": [
      {
        "text": "Feltrinelli",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Mondadori",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho completato 16 sondaggi per un progetto universitario legato all'Università di Montanaro. Sono stato soddisfatto del mio lavoro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università di Montanaro",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri, nonostante mi sentissi giù di energia, ho deciso di andare a correre al Parco Sempione a Vizzini. L'aria fresca mi ha aiutato a riprendermi un po'.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Vizzini",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Lavorare per salari da schiavi, essere sfruttato e ingannato ogni giorno, sette giorni su sette, mi sta facendo impazzire. Lo odio. Perché non ci possono essere richiedenti decenti che paghino un salario dignitoso? Quando ho lavorato per la ditta EdilNord a Cimetta, la situazione era insostenibile.",
    "entities": [
      {
        "text": "EdilNord",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Cimetta",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Lavorare mi permette di usare le mie competenze e conoscenze per il beneficio e la crescita della nostra azienda, la Clinica San Carlo di Ornito.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Carlo",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Ornito",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è stato molto impegnativo ieri, mi ha richiesto di lavorare per molte ore extra per finire il progetto che era in corso quando ho iniziato la settimana. Come squadra eravamo sotto una scadenza stretta e, per riuscirci, ci siamo impegnati tutti tanto. È stato fantastico, interessante e divertente, non mi sono mai divertito così tanto al lavoro, soprattutto quando il dottor Cagnotto ci ha incoraggiati durante la riunione.",
    "entities": [
      {
        "text": "Cagnotto",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi il lavoro è stato lungo. Ho gestito diversi progetti in due negozi diversi, uno era la Libreria Feltrinelli e l'altro il supermercato Coop di Longhena. A volte è stato frustrante, ma il fatto di aver completato tutto mi ha dato un senso di soddisfazione.",
    "entities": [
      {
        "text": "Libreria Feltrinelli",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Coop",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Longhena",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro mi ha fatto sentire come se avessi uno scopo, ma allo stesso tempo anche frustrato e infastidito, perché ci sono così tante cose da fare tutte insieme. Mi sono ricordato di quando ho partecipato alla Fiera del Lavoro di Rotella lo scorso anno, e mi sono reso conto di quanto sia cambiato il mio percorso.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fiera del Lavoro",
        "label": "EVENT"
      },
      {
        "text": "Rotella",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è fondamentale perché mi permette di guadagnare denaro per pagare le bollette e non morire di fame. Mi sono sentito soddisfatto per l'impegno che sono riuscito a mettere nel mio progetto lavorativo ieri, soprattutto dopo aver acquistato un nuovo computer Lenovo ThinkPad per gestire meglio le attività.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lenovo ThinkPad",
        "label": "PRODUCT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è piuttosto rilevante perché passo lì la maggior parte della mia giornata. Non è successo nulla di particolarmente eccitante o interessante, ma è stato abbastanza intenso come al solito. Essendo dipendenti federali esclusi dal congedo ma non retribuiti, abbiamo passato gran parte della giornata a parlare della chiusura e di cosa, se mai, Trump stia facendo per cercare di alleviarla. Ne ho discusso anche con Giuliano, un collega dell'Ufficio Dogane di Brienno.",
    "entities": [
      {
        "text": "Trump",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giuliano",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ufficio Dogane di Brienno",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è probabilmente la cosa più importante e rilevante che faccio. Non è molto entusiasmante e può essere molto frustrante, ma mi garantisce un reddito per dedicarmi ad altre cose che mi interessano di più. Tuttavia, essendo solo un mercoledì, non avevo davvero altro in programma. Ho pensato di andare alla Biblioteca Nazionale Centrale di Sicili' per leggere un capitolo di 'I Promessi Sposi'.",
    "entities": [
      {
        "text": "Biblioteca Nazionale Centrale di Sicili'",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "I Promessi Sposi",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è importante, mi piace essere impegnato e avere uno scopo. Mi fa stare bene avere tante cose da fare e responsabilità importanti. Aumenta la mia autostima e mi fa sentire bene. Oggi ho anche ricevuto un messaggio da Sophia, la mia nipote di 25 anni che studia medicina all'Università di Malanghero.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sophia",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "25 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Università di Malanghero",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri il lavoro ha dominato la mia giornata. C'era una montagna di cose da fare e sono stato piuttosto frustrato perché ho dovuto trascurare molti aspetti della mia vita personale per riuscire a portare a termine il lavoro. Ho saltato persino la cena con Anna al Ristorante Da Enzo a Sesto Calende.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Da Enzo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Sesto Calende",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Quando nulla va per il verso giusto so che Dio è con me. È lì per sollevarmi. È sempre disponibile ad ascoltarmi e non mi giudica mai. Lo amo e mi sento sempre benedetto per le benedizioni che mi dona. Ieri durante la messa nella Chiesa di San Francesco a Assisi ho sentito una pace profonda.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiesa di San Francesco",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Assisi",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri, la cosa più importante della mia giornata è stata passare del tempo di qualità con i miei figli. Insieme abbiamo rastrellato le foglie fuori in giardino e ci siamo scambiati risate e gioia. Mio figlio Michelangelo ha appena compiuto 10 anni e siamo andati al ristorante 'La Trattoria di Nonna Rosa' per festeggiare.",
    "entities": [
      {
        "text": "Michelangelo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "10 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "La Trattoria di Nonna Rosa",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono andata a trovare mia mamma in ospedale, è appena stata trasferita dalla terapia intensiva a un reparto normale ed era sveglia e parlava, un cambiamento enorme rispetto a pochi giorni fa. Il dottor Luigi Garozzo è venuto a visitarla ieri e mi ha detto che la situazione sta migliorando. L'ospedale San Giovanni è davvero un buon luogo per curarsi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Luigi Garozzo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Giovanni",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono andata a fare la spesa con mia mamma. Ho anche fatto il vaccino contro l'influenza mentre ero lì. Mentre stavamo al supermercato 'Carrefour' di Rotonda Palazzo, abbiamo incontrato la mia amica Laura. È stato un incontro davvero casuale.",
    "entities": [
      {
        "text": "Carrefour",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Rotonda Palazzo",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ci siamo divertiti tantissimo, è stato molto bello e mi ha fatto sentire molto bene, era molto affettuoso. Francesco, il mio compagno, ha organizzato tutto senza che io sapessi nulla, mi ha sorpreso davvero. Abbiamo passato una giornata splendida al Parco Sempione a Tresilico.",
    "entities": [
      {
        "text": "Francesco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Tresilico",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Abbiamo avuto degli amici che ci hanno sorpresi con una visita. Non li vedevamo da più di due anni. Siamo stati tutti così entusiasti! Vengono dalle Hawaii e qui sta nevicando, quindi abbiamo giocato nella neve con loro e costruito un pupazzo di neve! Mi hanno anche portato dei regali tipici della loro terra, come delle collane di fiori. Sono stati davvero gentili.",
    "entities": [
      {
        "text": "Hawaii",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi abbiamo avuto un'estrazione abbastanza grande al Policlinico San Sabatino di Pavia, che ho eseguito bene. Ho svolto i miei compiti abbastanza bene ed ero autodiretto in tutto. Mi sono sentito orgoglioso di me stesso per essere riuscito a comportarmi come se fossi stato lì e avessi già fatto tutto prima.",
    "entities": [
      {
        "text": "Policlinico San Sabatino",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Pavia",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono riuscito a incontrarmi con la mia ragazza, Chiara, dopo una settimana senza vederla. Ero molto emozionato quando ci siamo ritrovati al Caffè Florian a Passo Dei Pecorai.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Caffè Florian",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Passo Dei Pecorai",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono riuscito a mangiare alcuni dei miei cibi preferiti, come la pizza Margherita di Sorbillo a Col San Giovanni Di Viu' e il gelato di Grom, quindi ero molto felice ed entusiasta, non vedevo l'ora di mangiarli.",
    "entities": [
      {
        "text": "pizza Margherita",
        "label": "PRODUCT"
      },
      {
        "text": "Sorbillo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Col San Giovanni Di Viu'",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Grom",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mi sono svegliato rinfrescato e ho avuto una conversazione fantastica con mia moglie, Laura. Abbiamo parlato tutto il giorno mentre passeggiavamo lungo il Lungarno a Pian Del Lago e non ha mai smesso di essere interessante e sorprendente.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Lungarno",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Pian Del Lago",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Quando ho preso mia figlia, Teresa, da scuola, mi ha dato una notizia straordinaria: è stata scelta per entrare nel gruppo d'Onore del Conservatorio Giuseppe Paruta di Glaning. Papà e io siamo così felici e orgogliosi di lei. Non sappiamo come riusciremo a incastrare le prove del coro con quelle di balletto al Teatro alla Scala, ma ce la faremo. Papà e io stiamo prendendo domenica libera per poter andare a festeggiare il suo invito. Siamo così occupati con la vita che dobbiamo iniziare a prenderci e fare del tempo per noi. Trovo curioso che questo sondaggio sia venuto fuori, proprio quando il mio primo pensiero di stamattina era: quanto sono fortunato ad avere la mia famiglia, quanto velocemente passa il tempo e come fare a trovare tempo per noi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Teresa",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Conservatorio Giuseppe Paruta",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Glaning",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Teatro alla Scala",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sto cercando di aiutare mia suocera a trovare una casa a Montedinove, ma è un po' imbarazzante perché mi sembra che voglia vivere con noi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Montedinove",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi ho fatto esercizio fisico al centro fitness 'FitLife' e onestamente è stato fantastico. La sensazione dopo un buon allenamento è difficile da battere.",
    "entities": [
      {
        "text": "FitLife",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi abbiamo mangiato la mia pietanza preferita al mondo per cena! Pizza al peperoni da Angelo's Pizza Parlour a San Leonardo Di Linarolo. Mi rende sempre felice quando mangiamo la pizza!",
    "entities": [
      {
        "text": "Angelo's Pizza Parlour",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "San Leonardo Di Linarolo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stata una giornata di neve o, meglio, una giornata di ghiaccio! C'era uno strato di ghiaccio scivoloso che ricopriva tutte le superfici esterne, quindi i miei bambini, Enzo e Claudia, sono rimasti a casa da scuola. Ci siamo goduti la giornata e abbiamo passato del tempo insieme giocando e cucinando. Abbiamo guardato un film d'animazione cinese, 'La Città Incantata', prima di cena e ci siamo coccolati sul divano.",
    "entities": [
      {
        "text": "Enzo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Claudia",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "La Città Incantata",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stata la mia giornata di guadagni migliore. Se riesco a continuare a guadagnare così, posso risparmiare per la crociera con i miei amici a bordo della 'Costa Smeralda'.",
    "entities": [
      {
        "text": "Costa Smeralda",
        "label": "PRODUCT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stato solo un giorno normale. Ho lavorato tutto il giorno presso l'ufficio di Costasavina di TechSolutions e non è successo nulla di particolare. Durante i momenti di pausa, ho lavorato su Mturk. È stato come un altro giorno qualunque.",
    "entities": [
      {
        "text": "Costasavina",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "TechSolutions",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Mturk",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stata una giornata molto intensa al lavoro. Abbiamo avuto dei visitatori aziendali dalla sede di Verres di GlobalCorp e dovevamo comportarci al meglio. Ho anche dovuto fare una presentazione sulla mia sezione per i dirigenti, tra cui il signor Massimo Pizzo. È andata bene e sono contento che sia finalmente finita.",
    "entities": [
      {
        "text": "Verres",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "GlobalCorp",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Massimo Pizzo",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stata una giornata benedetta, avevo Dio nel mio cuore! Ho pregato nella chiesa di san giovanni a Palestro e ho partecipato a una piccola messa. È stata una buona giornata, un giorno di gratitudine per tutto ciò che ho in questa vita!",
    "entities": [
      {
        "text": "san giovanni",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Palestro",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è una giornata memorabile. Ananya, la mia cugina di sette anni, ha fatto un ballo con il hula hoop durante lo spettacolo di talenti della scuola primaria Gianni Rodari di Stazzu Mesu, la sua prima esibizione al di fuori di casa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ananya",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "sette anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Gianni Rodari",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Stazzu Mesu",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi sono uscito a bere con gli amici al bar La Dolce Vita di Vicchio. Abbiamo deciso di fare una gara di ali di pollo illimitate. Tra i quattro di noi sono arrivato secondo. Mi sono comportato meglio rispetto all'ultima volta, quando sono arrivato ultimo. È stata una bellissima serata. Abbiamo bevuto birra Heineken, parlato e mangiato.",
    "entities": [
      {
        "text": "La Dolce Vita",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Vicchio",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Heineken",
        "label": "PRODUCT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi sono stata molto male. Sembra che tutti quelli che conosco abbiano il raffreddore e pensavo di esserne immune, invece no. Ho bevuto del succo d'arancia e sono tornata a letto. Giornata pessima, anche se mi sono sentita meglio dopo aver parlato con il dottor Biagio Squarcione all'ospedale San Raffaele.",
    "entities": [
      {
        "text": "Biagio Squarcione",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi sono riuscita a guadagnare 18 dollari su mturk. Nuovo record per una giornata. Ci ho lavorato dalle 6 del mattino fino alle 8 di sera. Una volta arrivata a 15 dollari ho continuato per vedere quanto avrei potuto fare, ma i compiti si sono esauriti. Mi ha sorpreso vedere quanto fosse difficile, ma sono soddisfatta, soprattutto con il mio nuovo computer MacBook Pro.",
    "entities": [
      {
        "text": "mturk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "MacBook Pro",
        "label": "PRODUCT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi ho passato del tempo con una studentessa al lavoro che fa volontariato in ospedale. Sta lavorando al suo master in servizio sociale all'Università di Musano Di Trevignano e abbiamo discusso del suo progetto di laurea. Mi ha impressionato quanto fosse appassionata del suo campo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università di Musano Di Trevignano",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi ho avuto una giornata buona e tranquilla. Tutto nel reparto era sistemato e non sono sorti nuovi problemi. Ho anche avuto il piacere di incontrare il dottor Giovanni Eco, un neurologo che lavora alla Clinica San Giovanni.",
    "entities": [
      {
        "text": "Giovanni Eco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Giovanni",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi mi sento triste al lavoro. Mi sento ansiosa perché ho troppe cose da fare. Mi sento davvero sopraffatta. L'incontro con il mio capo, la signora Greca Bevilacqua, non ha aiutato. Mi ha dato ancora più da fare, ma confido di riuscire a finirle tutte.",
    "entities": [
      {
        "text": "Greca Bevilacqua",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi al lavoro ho avuto l'opportunità di catalogare un libro da 40.000 dollari che era una preziosa proprietà del mio capo, il professor Agostinelli della Biblioteca Nazionale di Casette D'Ete. Era quasi distrutto, ma sono riuscito a sfogliarlo, tradurre un po' di tedesco e metterlo online per la vendita. Il mio capo era soddisfatto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Agostinelli",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Biblioteca Nazionale di Casette D'Ete",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "tedesco",
        "label": "NORP"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il tempo passato con la mia famiglia è sempre migliore di qualsiasi altra cosa. Ieri siamo andati insieme al Parco Sempione a Chiusano D'Asti e abbiamo fatto un picnic vicino al Castello Sforzesco.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Chiusano D'Asti",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Castello Sforzesco",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Questo sarebbe il kayak con il mio cane. Non c'è niente di più tranquillo che uscire in barca sull'acqua con il mio miglior amico e godersi la pace e la tranquillità dell'acqua e della brezza sul Lago di Como. Fa sparire una giornata orribile di lavoro come se niente fosse.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lago di Como",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Questa settimana sta andando alla grande. Ho stabilito buone relazioni con tutti i miei amici e mi sembra di essere in un posto dove mi sento amata e supportata da tutti quelli che conosco. Esco di più con le persone e mi rende felice che molte persone vogliano uscire con me. È sempre divertente uscire a mangiare, è qualcosa che faccio spesso, soprattutto al ristorante Da Enzo a Teti.",
    "entities": [
      {
        "text": "Da Enzo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Teti",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "C'è stato un incidente con mio marito mentre cercava di trattenere il nostro cane che aveva recentemente fatto un'operazione alla Clinica San Carlo di Boschetto quando stavamo per dargli da mangiare. Purtroppo, il cane ha scosso la testa e ha colpito mio marito in bocca, facendogli cadere la corona dentale. Questa situazione mi ha sorpreso e mi ha reso ansiosa/frustrata perché mio marito era molto arrabbiato e ora dovremo affrontare delle spese extra per sistemare il suo lavoro dentale.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Carlo",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Boschetto",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro di ieri è stato diverso dal solito. Ho avuto alcuni problemi e la scadenza si stava avvicinando. Ho rischiato di non farcela. Per fortuna ho i migliori colleghi che mi hanno aiutato ancora prima che chiedessi aiuto. Abbiamo dovuto consegnare il progetto per l'Università di Mozzano Torretta e ci siamo riuniti nella sede di Piazza Duomo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università di Mozzano Torretta",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Piazza Duomo",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più importante che ho fatto ieri è stata passare del tempo con la famiglia. Mio marito era a casa per due giorni, poi lavorerà di nuovo per cinque. Così ci assicuriamo sempre di trascorrere momenti di qualità insieme quando lui è a casa. Abbiamo anche portato i bambini al Museo Egizio di Monte Petrosu, che è sempre affascinante.",
    "entities": [
      {
        "text": "Museo Egizio",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Monte Petrosu",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La notte tra due giorni fa e ieri mattina ho dormito più di 10 ore di fila, cosa che non faccio praticamente mai. Purtroppo mi sentivo uno schifo perché avevo preso qualcosa, molto probabilmente l’influenza, e non stavo affatto bene. Tosse, mal di gola, dolore ai polmoni, tutto quanto. Ero un po’ preoccupata di svegliarmi ancora più malata, ma nonostante questo avevo assolutamente bisogno di crollare verso le 20. Così ho fatto. Mi sono svegliata sentendomi molto più riposata. Ancora malata, ma non così tanto. Direi che quelle 10 ore di sonno erano proprio ciò di cui avevo bisogno. Ancora malata però. Stamattina ho chiamato il dottor Cesaroni al Policlinico San Camillo di Pavia per un controllo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Cesaroni",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Policlinico San Camillo",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Pavia",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più importante di ieri è stata la relazione con la mia famiglia. Ho parlato con mia figlia al mattino, con mio figlio nel pomeriggio e ho trascorso tutta la giornata con mia moglie. È stata una giornata piacevole e meravigliosa. Abbiamo anche ascoltato insieme l'album 'La voce del padrone' di Franco Battiato.",
    "entities": [
      {
        "text": "La voce del padrone",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Franco Battiato",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più significativa che ho provato ieri è stata l’amore per la vita. Mi sento per lo più fortunato per tutto ciò che ho realizzato e sono molto grato. Ho pensato a quando ho partecipato alla Maratona di Prata Di Pordenone lo scorso anno e a quanto mi abbia dato energia.",
    "entities": [
      {
        "text": "Maratona di Prata Di Pordenone",
        "label": "EVENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più significativa di ieri è stata la mia escursione di 8 miglia. Avevo il giorno libero dal lavoro e ho deciso di andare sui sentieri escursionistici della mia città. Ho passato alcune ore camminando per 8 miglia nelle montagne Ozark vicino al Lago di Garda. La giornata era calda e bellissima. Sentire il sole sulla schiena mi ha fatto stare bene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ozark",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Lago di Garda",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più significativa di ieri è stata la consapevolezza di come siamo una famiglia (moglie e 3 figli) ma ultimamente siamo stati molto distanti tra noi, così la casa è fredda e priva di calore. Solo il mese scorso la nostra casa a Granze era rumorosa e vivace, ora è silenziosa e scomoda.",
    "entities": [
      {
        "text": "Granze",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più significativa della mia giornata di ieri è stata la ricreazione, o forse dovrei dire la sua mancanza. Ero così distratto e annoiato ieri che non riuscivo a trovare nulla che mi tenesse occupato per tutto il giorno. Sono stato irrequieto per gran parte della giornata ed è stato davvero frustrante. Ho provato a parlare con alcuni amici, magari fare dei programmi per uscire, ma erano tutti impegnati, il che ha reso la cosa ancora più frustrante. Ho davvero bisogno di calmare la mia mente per riuscire a concentrarmi su qualcosa e immergermi in essa. Questo aiuterebbe l’ansia e la noia. Forse leggere \"I Promessi Sposi\" mi aiuterebbe a distrarmi.",
    "entities": [
      {
        "text": "I Promessi Sposi",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più evidente e importante della mia vita ieri è stata la riconciliazione con la mia ex-partner, Laura. Siamo ufficialmente tornati insieme e abbiamo passato molto tempo insieme, avvicinandoci, condividendo pensieri e idee e prendendoci cura l’uno dell’altra. Abbiamo anche cenato al Ristorante Da Vinci. Mi sono sentito felice e pieno di speranza che questa volta tutto possa andare per il meglio.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Da Vinci",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più importante della mia vita è sempre Dio e la mia salvezza. Mi fa sentire calmo e in pace sapere che, qualunque cosa la vita mi riservi, Lui è sul trono a combattere le mie battaglie per me e che andrà tutto bene. La mia fede cattolica mi sostiene ogni giorno.",
    "entities": [
      {
        "text": "cattolica",
        "label": "NORP"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il team di marketing di Microsoft si è riunito per rivedere e aggiornare il nostro programma di marketing per l'azienda. I progressi che abbiamo fatto sono stati eccellenti e sono orgoglioso di essere il leader di questo team nella sede di Tagliata.",
    "entities": [
      {
        "text": "Microsoft",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Tagliata",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I bambini hanno avuto mezza giornata di scuola alla Scuola Elementare San Carlo e sono andati a casa di diversi amici. Li ho presi dopo il lavoro e entrambi gli amici appartengono a famiglie benestanti – noi no, e il dover entrare in grandi ville a Maglio Di Sopra e parlare con gli altri genitori mi mette un po' di ansia.",
    "entities": [
      {
        "text": "Scuola Elementare San Carlo",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Maglio Di Sopra",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il cibo era meraviglioso. Era cucina cinese del ristorante locale La Muraglia di Mauls. Ho mangiato pollo teriyaki, patatine fritte e broccoli saltati in una deliziosa salsa. La carne era così succosa e tenera. Le patatine erano dorate alla perfezione e la salsa sui broccoli era eccezionale. Ero così soddisfatto e sazio dopo. Ha reso la mia giornata completa.",
    "entities": [
      {
        "text": "La Muraglia",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Mauls",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il cibo che ho PREPARATO era buono e mi ha reso felice, facendomi godere la giornata. Ho cucinato seguendo una ricetta del libro La Cucina Italiana di Pellegrino Artusi.",
    "entities": [
      {
        "text": "La Cucina Italiana",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Pellegrino Artusi",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La giornata è stata splendida e vorrei che non finisse mai. La vita non potrebbe essere migliore, soprattutto passeggiando lungo il Ponte Vecchio a Rua.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ponte Vecchio",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Rua",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Le risposte nella Bibbia sono Dio che mi parla, e questo mi dà direzione, conforto, gioia, felicità, pace, bontà, gentilezza, mitezza e autocontrollo. Ogni volta che leggo, mi viene in mente il libro 'La Sapienza di Dio' che ho preso alla Libreria Mondadori a Totari.",
    "entities": [
      {
        "text": "Bibbia",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "La Sapienza di Dio",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Libreria Mondadori",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Totari",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Le piccole cose non importano. Bisogna essere grati per la persona che ti ama e che tu ami. Oggi, ad ESEMPIO, mi sono RESO conto di quanto sia importante avere al mio fianco una persona come ANGELICA, che lavora al ospedale San Giovanni di Sassi.",
    "entities": [
      {
        "text": "ANGELICA",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Giovanni",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Sassi",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Prendersi cura della mia famiglia, specialmente dei miei figli, è la responsabilità più importante che ho. Mi porta gioia e felicità poter passare del tempo con la mia famiglia, specialmente durante le vacanze estive in Sardegna.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sardegna",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Passare del tempo con mia moglie dopo il lavoro è l'evento più prezioso della giornata. Preparare insieme la cena e parlare di tutto mentre cuciniamo è un modo prezioso e divertente per trascorrere del tempo insieme. Proprio ieri, mentre cucinavamo, abbiamo guardato un vecchio episodio di 'La Casa del Drago', la serie che adoro.",
    "entities": [
      {
        "text": "La Casa del Drago",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Trascorrere del tempo con la mia famiglia, cioè con mia moglie e i miei figli, mi dà tanta gioia. Essendo più grande e avendo figli piccoli, apprezzo ogni momento con loro. Mi ha anche dato una vera consapevolezza di ciò che è importante. Non voglio mai deluderli, ma voglio essere un esempio per loro, proprio come mio padre lo è stato per me.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Passare del tempo con la mia famiglia mi rende felice, sono così grato per loro. Mi sento fortunato ad essere stato così benedetto, soprattutto quando ci ritroviamo insieme nella casa di Guasto durante il Natale.",
    "entities": [
      {
        "text": "Guasto",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Natale",
        "label": "EVENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Passare del tempo con la mia famiglia è ciò che faccio ogni giorno. È qualcosa che mi rende davvero felice, specialmente quando andiamo a mangiare una pizza alla Pizzeria Da Michele a carpinone.",
    "entities": [
      {
        "text": "Pizzeria Da Michele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "carpinone",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Passare del tempo con mia figlia e mio marito è stata la cosa più importante che ho fatto ieri. Sono stata fuori città per il fine settimana a Carapelle Calvisio e ero molto felice di poter finalmente passare del tempo con loro, rilassarci e fare un po' di chiacchiere insieme al Giardino di Boboli.",
    "entities": [
      {
        "text": "Carapelle Calvisio",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Giardino di Boboli",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Così ho aiutato mia zia a spostare alcune cose dalla casa della mia amica con poco preavviso, e la sensazione che ho avuto dopo aver finito il compito è stata quella di sentirmi molto affidabile. Sono stata contenta di poter essere così utile e affidabile come fonte di lavoro gratuito, e di essere stata disposta ad aiutare uno sconosciuto senza fare domande. La casa era vicino all'Ospedale San Raffaele a Ca' Di Ianzo.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Ca' Di Ianzo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il sonno è una parte importante della mia giornata perché è fondamentale per la mia salute e il mio benessere. Ieri ero molto stanca e mi sono addormentata prima di quanto avessi previsto. Avevo intenzione di svegliarmi per guardare qualcosa, ma mi sono riaddormentata. Sono stata svegliata poco dopo da un forte dolore a un occhio. A volte i miei occhi possono essere sensibili quando un raffreddore si stabilisce in uno o entrambi gli occhi. Altre due volte sono stata svegliata dal dolore agli occhi. Era davvero doloroso e ero super stanca, quindi sono riuscita a dormire ancora un po'. Ho pensato di chiamare il Dott. Agnesi alla Clinica Santa Alessia per un controllo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Agnesi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Santa Alessia",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Vederli felici mi rende felice, fanno tutto il possibile per rendermi felice anche loro e viviamo come una cosa sola, condividiamo quasi tutto quello che abbiamo, sempre pronti a sostenerci a vicenda. È bello vedere che anche la nostra città, squillani, sta diventando sempre più unita, con iniziative locali che ci permettono di crescere insieme.",
    "entities": [
      {
        "text": "squillani",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Uno dei miei amici, Gianluca, è tornato dalla Spagna dove stava facendo il suo master alla Universidad de Barcelona, e un gruppo di amici si è riunito per incontrarlo. È stata un'esperienza davvero bella perché ho avuto l'opportunità di rivedere tanti amici, tra cui Sara, che vive a cadine.",
    "entities": [
      {
        "text": "Gianluca",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Universidad de Barcelona",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Sara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "cadine",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ancora una volta sono stato ricordato di quanto sia incredibile mia moglie, Alessandra. Mi ha sorpreso dopo il lavoro con una degustazione speciale di whisky Macallan, presso il bar The Last Drop di Colonna. È durata due ore, con musica dal vivo e, naturalmente, tanto buon whisky.",
    "entities": [
      {
        "text": "Alessandra",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "whisky Macallan",
        "label": "PRODUCT"
      },
      {
        "text": "The Last Drop",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Colonna",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro di ieri è stato passare del tempo in giardino, tagliare l'erba, potare i rami e i cespugli, spazzare il vialetto e il patio e infine pulire e riempire tutti gli abbeveratoi per gli uccelli. È un lavoro che mi piace molto. Amo stare all'aperto. È anche un po' di esercizio, visto che mi sono fatto sudare un paio di volte. Quando ho finito, mi è sembrato di aver raggiunto un buon risultato. Il giardino è venuto benissimo e l'aspetto della nostra casa è davvero bello. I miei vicini, i Cerutti, mi hanno fatto i complimenti per il lavoro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Cerutti",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è ciò che mi fa andare avanti. Mi rende utile, offrendomi una piattaforma per mettere a disposizione i miei servizi. Oggi ho ricevuto un'offerta interessante da parte di un cliente, la startup TechSolution di Triana, per sviluppare una nuova app.",
    "entities": [
      {
        "text": "TechSolution",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Triana",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è qualcosa che devo fare per godermi la vita e permettere ad altre cose di prosperare. Mi sento bene per il risultato, soprattutto dopo aver ricevuto un riconoscimento interno alla Banca di Gandino.",
    "entities": [
      {
        "text": "Banca di Gandino",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è evidente nella maggior parte dei giorni. Mi sento felice, orgoglioso e soddisfatto. Il mio lavoro è molto importante per me e sono molto positivo riguardo al mio lavoro, specialmente da quando ho partecipato alla Fiera del Lavoro di Tora E Piccilli lo scorso marzo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fiera del Lavoro di Tora E Piccilli",
        "label": "EVENT"
      },
      {
        "text": "marzo",
        "label": "DATE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è importante e visibile, ma estremamente noioso. Mi piacerebbe un lavoro diverso, ma questo paga le bollette e mi dà meno mal di testa rispetto ad altri lavori. Almeno ho la sicurezza di uno stipendio fisso grazie al contratto con l'Ospedale San Raffaele.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia moglie è la cosa più importante nella mia vita. Quando torno a casa, è il suo sorriso che mi fa sentire felice di essere vivo. Ieri siamo andati insieme al Teatro alla Scala per vedere un'opera e mi sono sentito davvero grato.",
    "entities": [
      {
        "text": "Teatro alla Scala",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia moglie ha un cancro allo stadio 4 e fa la chemioterapia OGNI 3 settimane. Nella seconda settimana dopo l'ultimo trattamento di CHEMIOTERAPIA, è lei stessa, in grado di cucinare. Così ieri per cena abbiamo avuto un buon pasto cucinato che era delizioso, dato che sa cucinare, e rappresentava anche un segno di normalità che stava tornando nella sua vita. Il dottor MARRONE dell'Ospedale Gemelli ci ha detto che i progressi sono incoraggianti.",
    "entities": [
      {
        "text": "MARRONE",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Gemelli",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mia moglie Anna abbiamo portato nostro figlio di 2 anni al Parco Sempione a Villapiccola. Lui ed io siamo andati insieme sulle altalene e siamo scesi dallo scivolo. Sembra davvero una cosa semplice e potrebbe sembrare noioso per alcuni, ma lui era così emozionato di essere lì. Vedere il suo faccino illuminarsi così mi fa sentire così felice.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "2 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Villapiccola",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mia moglie abbiamo preparato una pentola di chili con salsiccia piccante di cervo. Era il piatto perfetto per una serata fresca. Abbiamo usato anche i fagioli della marca Barilla. Uno dei migliori chili che abbia mai mangiato.",
    "entities": [
      {
        "text": "Barilla",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio marito Baccio mi ha svegliato con una sorpresa: una colazione a letto, dato che ci stavamo prendendo una pausa dalla mattina. Poi abbiamo passato del tempo abbracciati a letto. La nostra 'serata romantica' è stata guardare un film horror insieme nel primo pomeriggio e abbiamo passato del tempo a tenersi per mano, guardando il film, per poi andare a pranzo tardi al Ristorante Da Vinci. Mi sono sentita così fortunata e felice di poter passare la mattina con la persona più incredibile della mia vita. Il mio migliore amico e marito mi fa sentire amata e ho trascorso la giornata sentendomi così contenta e emozionata, proprio come quando eravamo al Liceo Manzoni. Ho avuto una mattina fantastica, piena di amore e risate!",
    "entities": [
      {
        "text": "Baccio",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Da Vinci",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Liceo Manzoni",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La fidanzata di mio figlio, Chiara, è rimasta a casa dal lavoro oggi. Si comportava in modo strano per tutto il giorno. Potevo dire che c'era qualcosa che non andava, ma non sapevo cosa. Mio marito Paolo è tornato a casa dal lavoro più tardi ed era concentrato sui suoi amici al lavoro. Non voleva parlare dei ragazzi o di nulla. Mi sono sentita sola e triste. Fondamentalmente mi sono sentita invisibile.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Paolo",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio figlio è stato mandato a casa da scuola ieri, dopo aver vomitato. La scuola era la Scuola Elementare Garibaldi. Mi ha fatto sentire ansiosa e preoccupata, perché lui non parla e non può dirmi cosa succede.",
    "entities": [
      {
        "text": "Scuola Elementare Garibaldi",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi mio figlio ha ricevuto l'ammissione anticipata al college che aveva scelto, l'Università di Castellino Tanaro! Inoltre ha ottenuto una borsa di studio intitolata a Leonardo da Vinci.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università di Castellino Tanaro",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Leonardo da Vinci",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è il 29° compleanno di mia sorella Anna, e festeggia anche 8 anni di sobrietà. Abbiamo organizzato una cena speciale al Ristorante Da Enzo a Paolini.",
    "entities": [
      {
        "text": "29°",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Da Enzo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Paolini",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi la mia compagna Chiara mi ha sorpreso. È rimasta a casa dal lavoro alla Clinica San Raffaele e abbiamo passato tutta la giornata insieme ascoltando l'album 'La voce del padrone' di Franco Battiato. È stato meraviglioso e speciale.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "La voce del padrone",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Franco Battiato",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I miei genitori mi hanno dato una mano enorme con la casa che io e mia moglie mariana abbiamo appena comprato a Motella. Hanno guardato nostro figlio Jacopo e ci hanno aiutato molto con i lavori. Sono davvero grato a loro.",
    "entities": [
      {
        "text": "mariana",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Motella",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Jacopo",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I miei genitori stanno pianificando di vendere la loro casa in Via Garibaldi a Bolbeno, quindi ieri stavano parlando con il loro agente immobiliare Raffaellino. Io li stavo aiutando a pulire la casa per fare in modo che sembrasse al meglio.",
    "entities": [
      {
        "text": "Via Garibaldi",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Bolbeno",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Raffaellino",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia figlia più grande, Anna, mi ha detto che si trasferirà più vicino a dove vivo, a Challand Saint Victor. Mi ha reso felice sapere che la vedrò più spesso adesso.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Challand Saint Victor",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia nuova routine di esercizi è un cane nuovo! Si chiama Luna ed è un Labrador. Camminiamo letteralmente per chilometri nel Parco Sempione ed è fantastico! Al momento camminare e addestrarla in casa è la parte più importante della mia giornata!",
    "entities": [
      {
        "text": "Luna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Labrador",
        "label": "PRODUCT"
      },
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia madre, Melina, prepara delle pentole di zuppe e chili durante l'estate e le conserva. È sempre un momento felice quando ne tira fuori una per la cena, soprattutto quando siamo nella casa di campagna in Toscana.",
    "entities": [
      {
        "text": "Melina",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Toscana",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia routine mattutina inizia con la Preghiera del Centro per 20 minuti, poi prego le Lodi per connettermi con la preghiera di tutta la chiesa di San Francesco. Successivamente scrivo una pagina nel mio diario, poi semplicemente passo del tempo con Dio per l'ultima mezz'ora. A questo punto sono tranquillo e pronto per connettermi con i miei compagni di casa. Verso la fine della giornata lavorativa, ci riuniamo tutti per pregare i Vespri insieme prima di celebrare la Messa insieme la sera. Lodare Dio per tutte le benedizioni e le sfide della giornata è davvero ciò che mi rappresenta.",
    "entities": [
      {
        "text": "Preghiera del Centro",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Lodi",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "chiesa di San Francesco",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Vespri",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mia mamma, Laura, abbiamo deciso ufficialmente di correre la Maratona di Tiedoli insieme alla fine della primavera del 2025. Entrambe ci siamo registrate per la gara, abbiamo prenotato il viaggio e ci siamo impegnate ufficialmente. Mi emoziona continuare l'allenamento perché è qualcosa che posso fare con mia mamma.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Maratona di Tiedoli",
        "label": "EVENT"
      },
      {
        "text": "primavera del 2025",
        "label": "DATE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia vita sentimentale è la cosa migliore che ho nella mia quotidianità mentre lavoro sui miei obiettivi. Penso di aver trovato qualcuno di speciale, come Ezio, che lavora come medico all'Ospedale San Raffaele a Tagliata.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ezio",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Tagliata",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio marito, Paolo, mi ha comprato dei fiori ieri senza motivo. È stato così dolce da parte sua e mi ha fatto tanto felice! È andato al negozio 'Fiori di Primavera' in centro a Parrana San Giusto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Paolo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Fiori di Primavera",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Parrana San Giusto",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mio marito, Paolo, abbiamo continuato a giocare insieme a Horizon Zero Dawn. Il gioco sta diventando davvero bello. È lungo, quindi è un po' fastidioso quando lui è pronto per giocare e io non lo sono ancora, ma nel complesso è una cosa davvero divertente che stiamo facendo insieme e che apprezziamo. Mi dà tante sensazioni di calore sapere che posso condividere un apprezzamento per l'arte e la storia con lui in questo modo. Abbiamo anche prenotato i biglietti per la mostra 'Impressionismo e Modernità' al Museo d'Arte Moderna di Moriondo Torinese.",
    "entities": [
      {
        "text": "Paolo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Horizon Zero Dawn",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Impressionismo e Modernità",
        "label": "EVENT"
      },
      {
        "text": "Museo d'Arte Moderna",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Moriondo Torinese",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio nipote, Gianfranco, è nato due mesi prima della data prevista. Ieri ho avuto la possibilità di tenerlo in braccio per la prima volta. Che sensazione meravigliosa! La sua mamma, Vittoria, è davvero felice di come sta crescendo. Gianfranco è nato all'Ospedale Pediatrico Bambino Gesù di Gricignano.",
    "entities": [
      {
        "text": "Gianfranco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Vittoria",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Gianfranco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Pediatrico Bambino Gesù",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Gricignano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia stufa non funziona. Potrebbe costare circa 1.500 dollari sostituirla, perché è vecchia. Sto lavorando duramente su Amazon Mechanical Turk ed eBay per guadagnare i soldi. Devo anche risparmiare un po' per il mio prossimo viaggio a Londra, dove voglio visitare il British Museum.",
    "entities": [
      {
        "text": "Amazon Mechanical Turk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "eBay",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Londra",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "British Museum",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I miei amici mi rendono felice solo conoscendoli e sono una parte molto importante della mia giornata. Ogni tanto passiamo insieme una serata al ristorante 'Trattoria da Gino' a Misciano, e adoro quelle occasioni. L'ultima volta c'era anche il mio amico Giacomo, che lavora come medico all'Ospedale san giovanni. È stato bello vederlo dopo tanto tempo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Trattoria da Gino",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Misciano",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Giacomo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "san giovanni",
        "label": "FAC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I miei amici sono venuti a casa per provare per lo spettacolo ieri sera ed è stato meraviglioso. Hanno avuto l'opportunità di incontrare il nostro gatto, abbiamo mangiato degli snack e ci siamo divertiti a provare le battute e a fare le prove di scena. Era la prima volta che venivano a casa mia e sono stato ORGOGLIOSO di mostrare loro la mia casa. Alcuni di loro sono anche attori, come TONI che recita nel teatro 'TEATRO DOGLIONI' di SAN BIAGIO DELLA CIMA.",
    "entities": [
      {
        "text": "TONI",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "TEATRO DOGLIONI",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "SAN BIAGIO DELLA CIMA",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio amico mi ha recentemente parlato di una promozione che ha ricevuto. Ero orgoglioso e felice per lui, ma provavo anche un po' di gelosia. Io stesso sto cercando una promozione da un anno e non ci sono segni che arrivi presto. Mirko lavora come ingegnere presso la 'TechCorp' di Almenno San Salvatore, ed è stato promosso a capo del progetto 'Innovazione Digitale'.",
    "entities": [
      {
        "text": "Mirko",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "TechCorp",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Almenno San Salvatore",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Innovazione Digitale",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è stata la cosa più importante della mia giornata. Oggi il mio bambino ha compiuto 9 mesi. Mi sono sentito così orgoglioso, nostalgico e introspettivo. Riflettendo, sono felice di aver creato un bambino meraviglioso che fa parte della mia famiglia. Ci siamo anche recati al parco 'Villa Borghese' a Pago Veiano per festeggiare insieme.",
    "entities": [
      {
        "text": "9 mesi",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Villa Borghese",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Pago Veiano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la cosa più importante per me. Il tempo che trascorro con loro è gratificante e mi fa sentire soddisfatto, felice e al sicuro. A volte ci ritroviamo al ristorante 'La Pergola' a St. Anton, dove ci sentiamo sempre accolti come a casa.",
    "entities": [
      {
        "text": "La Pergola",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "St. Anton",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la cosa più importante della mia vita. Mi dà calma, conforto e amore. Ieri siamo andati a casa dei miei genitori a San Giorgio In Bosco e abbiamo trascorso una bella giornata insieme. Mamma Nina è sempre così premurosa, mentre papà Giuseppe ci ha preparato un pranzo delizioso con pasta alla carbonara.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Giorgio In Bosco",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Nina",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giuseppe",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la cosa più importante della mia vita. Mi fa provare gioia. Oggi ho parlato con mio fratello Antonio, che vive a Villa Ripa. Abbiamo deciso di incontrarci il prossimo weekend per festeggiare il compleanno di zia Anna a San Bartolomeo In Galdo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Antonio",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Villa Ripa",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Bartolomeo In Galdo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia rappresenta la parte più grande e importante di ogni mio giorno. Sono riuscito a parlare con i miei genitori al telefono per organizzare di andare da loro questo weekend. Anche mio fratello Antonio sarà lì. Non vedo l'ora di vedere la casa nuova che hanno comprato a civitavecchia.",
    "entities": [
      {
        "text": "Antonio",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "civitavecchia",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è una delle cose più importanti della mia vita. Mi piace trascorrere del tempo con loro e prendermi cura di mia figlia Elisa. Questo mi aiuta a rilassarmi e a sentirmi vicino a loro. Ieri siamo andati insieme al parco giochi di via Veneto a Terzo D'Aquileia.",
    "entities": [
      {
        "text": "Elisa",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "via Veneto",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Terzo D'Aquileia",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è pazza. Ho una zia che non si ferma mai, le ho detto ieri che ho finito di occuparmi di questa situazione, ho finito di litigare con tutti su questo. Non posso costringere gli altri a fare ciò che vuole lei o ciò che è giusto. Poi c'è mia sorella Liliana, una è la causa di tutti i nostri problemi, l'altra pensa solo a se stessa e alle sue amiche, ma poi va fuori di testa se qualcuno dice qualcosa sui problemi causati dall'altra mia sorella Cassandra.",
    "entities": [
      {
        "text": "Liliana",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Cassandra",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è incredibile e li amo. Stare con loro è la parte migliore di ogni giorno, soprattutto quando siamo tutti insieme a casa a Longarone.",
    "entities": [
      {
        "text": "Longarone",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia mi dà uno scopo e mi aiuta a distaccarmi dallo stress del lavoro e del mondo. I miei bambini, SOFIA e SALVATORE, la loro gioia, innocenza e goffaggine mi portano felicità. Ogni giorno mi sento fortunata ad avere una famiglia come la mia.",
    "entities": [
      {
        "text": "SOFIA",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "SALVATORE",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la parte più importante della mia vita. Ieri ho passato davvero del tempo con le mie ragazze, Valeria e Alice, e mio marito, Roberto, e sono molto grata per tutto il tempo che posso trascorrere con loro. Abbiamo pranzato insieme al ristorante 'La Pergola' a Sant'Agata Li Battiati.",
    "entities": [
      {
        "text": "Valeria",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Alice",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Roberto",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "La Pergola",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Sant'Agata Li Battiati",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata di ieri è stata abbastanza normale, e per me, normale è buono. Preferisco che le cose non accadano e non mi è successo nulla di brutto, quindi non posso dire che sia stata una brutta giornata! Mi sento soddisfatta del lavoro che ho fatto per 'Medici Senza Frontiere' e sono contenta di me stessa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Medici Senza Frontiere",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata di ieri è stata dura, il lavoro è stato faticoso e gestire la famiglia dopo il lavoro è stato difficile. Ho passato 8 ore a fare lavori meccanici estenuanti alla Fiat, poi dovevo correre a dare da mangiare ai bambini, farli studiare e fare le faccende di casa. Quando sono andata a letto, quel momento è stato il più felice e rilassante della mia giornata, quando finalmente ho potuto leggere il libro 'La Coscienza di Zeno' e andare a dormire.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fiat",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "La Coscienza di Zeno",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata è stata più produttiva di quanto temessi. Ho raggiunto il mio obiettivo e l'ho superato, lasciandomi felice e appagata. Mi sono anche sentita molto motivata quando ho ricevuto un'email da parte di Dr. Etta Aloisio, la mia psicologa, che mi ha congratulata per i progressi fatti nelle ultime settimane.",
    "entities": [
      {
        "text": "Etta Aloisio",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata è stata buona perché il mio unico figlio, Leone, ha ricevuto tre premi per meriti scolastici e per il suo carattere. Ero molto orgogliosa di lui. Gli è stato conferito anche il premio 'Studente dell'Anno' dalla scuola primaria di San Giorio, dove frequenta la quinta classe.",
    "entities": [
      {
        "text": "Leone",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Studente dell'Anno",
        "label": "EVENT"
      },
      {
        "text": "San Giorio",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia figlia stava sfogliando vecchie foto a casa sua e me ne ha mandate alcune tramite messaggi e post. Mi hanno riportato alla mente tanti ricordi felici e altri che mi hanno fatto sentire molto nostalgica e persino un po' malinconica. È così facile ricordare quei tempi con grande affetto, ma un po' difficile quando mi accorgo che non mi rendevo conto di quanto fossero spensierati, rispetto a oggi. Mi mancano i miei figli quando erano piccoli, mentre crescevano e scoprivano nuove cose e interessi. La nostra vacanza in Toscana del 2010 è uno dei ricordi più belli.",
    "entities": [
      {
        "text": "Toscana",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "2010",
        "label": "DATE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia figlia è una pattinatrice artistica. Ieri pomeriggio si stava allenando in pista a Piedipaterno, ripetendo il suo programma. Una delle mamme di un'altra pattinatrice, Stefania Callegaro, è venuta da me e ha fatto grandi complimenti su quanto fosse bello e ben eseguito il programma di mia figlia. Provenendo da una mamma di una ragazza coetanea di mia figlia, ha significato molto per me. Stefania mi ha anche parlato della competizione a Nonio che si terrà a maggio.",
    "entities": [
      {
        "text": "Piedipaterno",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Stefania Callegaro",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Nonio",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "maggio",
        "label": "DATE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia figlia è stata a casa per alcune settimane. Era arrivato il momento di tornare al college. È al suo ultimo semestre alla University of Florence e si laureerà a maggio. Sono felice e orgogliosa.",
    "entities": [
      {
        "text": "University of Florence",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "maggio",
        "label": "DATE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio padre è stato portato d'urgenza all'Ospedale San Raffaele di Tolari, quindi la salute e la paura erano le cose più presenti. Per fortuna era \"solo\" un'ulcera sanguinante.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Tolari",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio fratello è venuto dall'Arizona per aiutarmi a riprendermi un po' di più dall'intervento della settimana scorsa al Policlinico Gemelli di Trucco.",
    "entities": [
      {
        "text": "Arizona",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Policlinico Gemelli",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Trucco",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio fratello e mio nipote, che ormai vedo di rado, sono venuti entrambi a giocare a basket con me in palestra. La mia macchina Fiat Panda è ferma da qualche settimana e sono rimasto molto in casa ultimamente. È stato davvero bello uscire e passare del tempo con la mia famiglia. Abbiamo parlato di tante cose diverse come il basket, la vita in PENNSYLVANIA e il lavoro alla Ferrero. Mi SONO sentito ricaricato DOPO aver trascorso del tempo con loro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fiat Panda",
        "label": "PRODUCT"
      },
      {
        "text": "PENNSYLVANIA",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Ferrero",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e il mio ragazzo stiamo entrando in una bella routine di convivenza nel nostro appartamento vicino a Piazza Navona. È piacevole raggiungere quello spazio di comfort, amore e affetto. Penso che siamo davvero molto bene insieme, soprattutto quando ascoltiamo insieme la canzone 'Volare' di Domenico Modugno.",
    "entities": [
      {
        "text": "ragazzo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Piazza Navona",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Volare",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Domenico Modugno",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Le mie analisi del sangue al laboratorio Synlab di Buggerru sono risultate molto buone per la mia età di 45 anni.",
    "entities": [
      {
        "text": "Synlab",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Buggerru",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "45 anni",
        "label": "AGE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mia figlia adulta Anna mi ha chiamato per un problema personale e ha chiesto (e sperato) il mio aiuto. È stato un po' difficile ma sono riuscito ad aiutarla e lei è stata molto grata. Sono orgoglioso che i miei figli adulti mi rispettino e sappiano che possono venire da me per qualsiasi cosa, e mi rende molto felice poterli aiutare. Dopo la telefonata ho fatto una passeggiata nel Parco Sempione a Samugheo per rilassarmi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Samugheo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È bellissimo poter trascorrere una giornata con tutta la famiglia riunita. Con la mia figlia maggiore Chiara che va all'Università di Chiavenna Rocchetta e lavora, è difficile vederla quanto prima. È la cosa più bella di tutte quando riusciamo semplicemente a sederci insieme e cenare, come ieri sera al Ristorante Da Enzo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Università di Chiavenna Rocchetta",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Da Enzo",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È così bello sentire che tutto ciò per cui ho lavorato è valso la pena. Ricordo ancora quando ho iniziato nel 1998 a scrivere articoli per La Repubblica e ora vedo i frutti di quegli anni di sacrificio.",
    "entities": [
      {
        "text": "1998",
        "label": "DATE"
      },
      {
        "text": "La Repubblica",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È piacevole alla fine della giornata tornare a casa in Via Garibaldi, cenare con mia moglie Laura e i bambini, e poi rilassarsi la sera fino all'ora di andare a letto. A volte guardiamo insieme il film La vita è bella.",
    "entities": [
      {
        "text": "Via Garibaldi",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "La vita è bella",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È la cosa più importante perché ho bisogno di soldi per vivere. Se non avessi questo lavoro alla Fiat non potrei permettermi la casa, l'auto, nulla della mia vita. È indispensabile, soprattutto considerando il mutuo con la Banca Intesa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fiat",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Banca Intesa",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stata la cena delle signore in chiesa. Non la mia chiesa, ma quella di mia madre, nella Parrocchia di San Giovanni a Vado Ligure. Mi aveva chiesto di andare con lei alla prima cena qualche mese fa e da allora l'ho accompagnata a tutte. Mi diverto sempre tantissimo a chiacchierare con le signore lì. Abbiamo fatto subito amicizia ed è un appuntamento che aspetto con gioia ogni mese.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parrocchia di San Giovanni",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Vado Ligure",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ho passato del tempo con la mia famiglia. È stato davvero piacevole. Siamo andati al Parco Sempione a Castagneto Po e abbiamo fatto un picnic con panini della Panetteria Tanzini.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Castagneto Po",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Panetteria Tanzini",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato davvero bello. Ho avuto una scarica di endorfine che mi ha fatto sentire euforica! Dopo la corsa lungo il Lungotevere a Monselice ho ascoltato la canzone 'Volare' di Domenico Modugno e mi sono sentita leggera.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lungotevere",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Monselice",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Volare",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      },
      {
        "text": "Domenico Modugno",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Era il compleanno di mio figlio, quindi ho trascorso tutta la giornata facendo le cose che lui voleva fare. È stato divertentissimo vederlo entusiasta e felice. Alla fine della giornata, quando lo stavo mettendo a letto, mi ha detto il ringraziamento più serio e sincero che credo mi abbia mai fatto. Abbiamo festeggiato al Museo della Scienza e della Tecnologia Leonardo da Vinci a Ripalta Arpina e lui, che ha 8 anni, era incantato dalle esposizioni.",
    "entities": [
      {
        "text": "Museo della Scienza e della Tecnologia Leonardo da Vinci",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Ripalta Arpina",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "8 anni",
        "label": "AGE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stata una di quelle giornate che non sembravano davvero attive. I bambini erano a scuola, ma sono tornati a casa pieni di energia. Non volevano concentrarsi sui compiti, volevano solo litigare tra loro. Hanno odiato la cena. Ma quella sera siamo riusciti a ritrovare la concentrazione su ciò che era importante: andare in chiesa di Santa Natalia Novella a Basati per la messa della comunità cattolica.",
    "entities": [
      {
        "text": "Santa Natalia Novella",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Basati",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "cattolica",
        "label": "NORP"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Era un giorno come un altro al lavoro presso la Banca di Pedivigliano, dove non sapevo se avrei guadagnato bene o meno bene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Banca di Pedivigliano",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato un ottimo allenamento al Centro sportivo san carlo che mi ha fatto sentire utile, soprattutto dopo aver corso con Pierangelo.",
    "entities": [
      {
        "text": "sportivo san carlo",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Pierangelo",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stata una buona giornata, ho fatto esercizio al Parco Sempione e mi sono sentito più energico, l'allenamento in generale è stato positivo mentre ascoltavo la canzone 'Volare'.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Volare",
        "label": "WORKS_OF_ART"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stata una giornata frustrante ieri. Io e mio fratello Laureano non siamo riusciti a finire le riparazioni sulla mia auto Fiat Panda e dovremo lavorarci di nuovo questo weekend. Inoltre, non ho guadagnato molto nel mio lavoro online per Amazon e non ho avuto tempo per dedicarmi molto a quello.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laureano",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Fiat Panda",
        "label": "PRODUCT"
      },
      {
        "text": "Amazon",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato un giorno come un altro, sono andato a lavorare molto presto all'Ospedale San Raffaele, sono uscito molto stanco, ma nel pomeriggio mi sono sentito un po' nostalgico per la mia famiglia, i miei genitori e fratelli vivono lontano a Castelbaldo, ultimamente non abbiamo avuto il meglio dei rapporti e questo mi fa sentire nostalgico e triste.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "FAC"
      },
      {
        "text": "Castelbaldo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi alla fine è stata una giornata di sole e più fresca, non di pioggia come previsto. Ho fatto una splendida escursione con il cane e sono riuscita a stancarla così che si è comportata bene. Siamo andati al Parco Nazionale d'Abruzzo e il paesaggio era mozzafiato, con le montagne innevate in lontananza. Dopo l'escursione, sono passata a casa di mia madre, Angelina, per un tè. Mi ha raccontato delle sue esperienze in montagna durante i suoi anni giovanili, quando andava a Cortina d'Ampezzo per le vacanze invernali.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Nazionale d'Abruzzo",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Angelina",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Cortina d'Ampezzo",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È una sfida avere la famiglia riunita e far sì che vadano d'accordo. Ci sono molte differenze tra i bambini, ma vogliono comunque partecipare insieme alle attività. Penso che se riuscissero a capire come aiutarsi a vicenda e a fare squadra, diventerebbero i migliori amici. A volte mi sorprendono con il tempo che passano insieme, la loro gentilezza e il modo in cui condividono. Altre volte invece creano molta agitazione e frustrazione nel tentativo di farli collaborare. Sono felice quando riescono a stare tutti insieme e a godersi la compagnia reciproca. Domenica scorsa abbiamo festeggiato il compleanno di mio padre, Giovanni, con una grande cena a Lucrino, nel ristorante La Pergola.",
    "entities": [
      {
        "text": "Giovanni",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Lucrino",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "La Pergola",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mi fa sempre sentire realizzata vedere la mia famiglia e quanto stiano bene. Oggi, mentre preparavo la cena, mio marito, Stefano, è tornato a casa con una notizia interessante. Mi ha detto che ha ricevuto un'opportunità di lavoro a Persi. Non ero sicura se dovessimo trasferirci, ma alla fine mi sono sentita felice per lui. Persi è una città che ho sempre amato, anche se non sono mai riuscita a viverci. Ogni tanto penso che potrebbe essere un buon cambiamento per tutti.",
    "entities": [
      {
        "text": "Stefano",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Persi",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Persi",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Stamattina sono riuscita a completare il mio primo allenamento da quando mi sono rotta la caviglia un paio di settimane fa. È stato un buon inizio e una motivazione per continuare. I fisioterapisti della clinica Humanitas, dove mi sto curando, sono stati fantastici. Il dottor Santino mi ha dato dei consigli preziosi per recuperare rapidamente e poter tornare a fare sport senza paura. Ho anche deciso di fare una visita di controllo con lui tra due settimane.",
    "entities": [
      {
        "text": "Humanitas",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Santino",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Nel tentativo di continuare a provare cose nuove nel lavoro freelance, ieri ho fatto un incarico per uno spettacolo in preparazione a Tampa. Ho scoperto che la donna che mi ha assunto, la signora Imelda, tratta i lavoratori come schiavi, ci parla dall'alto e sembra non credere che abbiamo un cervello. Non so se fosse dovuto a esperienze passate o al suo carattere, ma ha reso la giornata lunga dieci ore e piena di frustrazioni. Non abbandono mai i lavori, perché credo di poter imparare qualcosa di nuovo da ogni esperienza e cerco di farlo in ogni occasione. Domani è un nuovo giorno con nuovi orizzonti da conquistare, vediamo cosa porterà. La prossima settimana ho anche un incarico a New York, che mi entusiasma molto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Tampa",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Imelda",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "New York",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ero in tanto dolore, quindi ho dormito molto più del solito. È stato bello, finché non mi sono svegliata nella casa di mia sorella Anna a Adrara San Rocco. Poi il dolore è tornato.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Adrara San Rocco",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
