[
  {
    "text": "La mia famiglia è stata la parte più importante della mia giornata, poiché la maggior parte del mio tempo è occupato dalla cura dei miei due bambini, Tommaso e Evangelista. Hanno 2 anni e 7 mesi e li adoro, ma richiedono anche così tante attenzioni che la mia ansia è più alta che mai. Spesso sono sopraffatta dalle cure che richiedono, ma allo stesso tempo sono così entusiasta di vederli raggiungere le pietre miliari dello sviluppo e della socialità.",
    "entities": [
      {
        "text": "Tommaso",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Evangelista",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "2 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "7 mesi",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Lo yoga mi mantiene concentrata. Riesco a prendermi del tempo per me, a respirare e a far lavorare il mio corpo. Questo è importante perché mi mette di buon umore per tutta la giornata. Dopo la lezione al centro Armonia di Milano, mi sento sempre più equilibrata.",
    "entities": [
      {
        "text": "centro Armonia",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri io e la mia famiglia abbiamo giocato a diversi giochi da tavolo. Mio marito Gianpaolo ha vinto quasi tutti, il che non è affatto sorprendente. Abbiamo giocato a tutti i tipi di giochi, tra cui Life, Clue, Mouse Trap e altri ancora. È stato rilassante e un momento così felice e divertente.",
    "entities": [
      {
        "text": "Gianpaolo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Life",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Clue",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Mouse Trap",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andata a trovare i miei genitori e ho cenato con loro. Non li vedevo da qualche settimana, quindi è stato bellissimo vederli e aggiornarsi. Abbiamo mangiato insieme al Ristorante Il Glicine a Firenze, dove abbiamo festeggiato anche il compleanno di mia madre, Milena.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ristorante Il Glicine",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Milena",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho riscoperto l'importanza della salute. Ho fatto un'escursione nel Parco Nazionale della Majella e sono stata molto felice di poterla fare. Mi ha fatto stare bene. Con tutte le notizie di persone che muoiono e la tragedia dell'omicidio della famiglia Utah in Messico, mi ha reso davvero consapevole dell'importanza della mia salute e del mio benessere.",
    "entities": [
      {
        "text": "salute",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      },
      {
        "text": "Parco Nazionale della Majella",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Utah",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Messico",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "salute",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono dovuta andare al lavoro presso la sede di Milano di Enel. Era il mio primo giorno di ritorno al lavoro dopo il fine settimana, quindi ero piuttosto frustrata e triste. Ho parlato con Romina, la mia collega, che mi ha raccontato del suo mal di testa persistente. Nel complesso è stata una giornata piuttosto noiosa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Enel",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Romina",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "mal di testa",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho preparato molte cose per la quotazione e ho risposto a molte domande di potenziali acquirenti. Ho anche svolto alcuni sondaggi su Mturk. Stamattina mi sono svegliato e ho scoperto che ci sono parecchi oggetti che hanno ricevuto offerte e che saranno venduti oggi e domani, e ho anche ricevuto 2 bonus dai sondaggi. Uno era relativo a un'indagine condotta da Stanford University.",
    "entities": [
      {
        "text": "Mturk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Stanford University",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho terminato due dei requisiti per il semestre all'Università di Bologna. Mi sono sentita sollevata perché i requisiti mi impedivano di scrivere la mia tesi di laurea. Mi sono anche sentita orgogliosa perché sono riuscita a svolgere i compiti a pieni voti. Ho festeggiato con mia sorella Chiara, che è venuta a trovarmi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università di Bologna",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri il lavoro era come ai vecchi tempi. C'era così tanto da fare e avevo a malapena il tempo di pensare. Mi piace essere occupata e sovraccarica e ultimamente il lavoro è stato terribilmente noioso e lento. Ieri è stata una bella giornata, anche se ho avuto un po' di ansia nel pomeriggio.",
    "entities": [
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri era il sesto del mese e quindi ho letto il sesto capitolo di Proverbi. Il dono di saggezza che Dio ha fatto a Salomone mi è stato trasmesso attraverso questo scritto. Ho sentito un grande legame nei secoli con l'intervento di Dio nella vita di quest'uomo. Mi ha ricordato la visita che feci anni fa alla Basilica di San Paolo fuori le Mura.",
    "entities": [
      {
        "text": "sesto del mese",
        "label": "DATE"
      },
      {
        "text": "Proverbi",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Salomone",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Basilica di San Paolo fuori le Mura",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri era il compleanno di mio marito, Alfredo, e, dato che il giorno prima avevamo fatto i bagordi dopo la cena al Ristorante La Pergola a Roma, lo abbiamo trascorso tranquillamente a letto a guardare inutili programmi televisivi su Rai 1.",
    "entities": [
      {
        "text": "Alfredo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ristorante La Pergola",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Roma",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Rai 1",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stato il primo compleanno di mia figlia Sofia ed è stato un evento così felice! Abbiamo aperto i suoi regali a casa di mia madre, Anna, a Firenze e le abbiamo dato un cupcake gigante della Pasticceria Gamberini da mangiare tutto per lei. Io e la mia famiglia ci siamo divertiti a festeggiare questa pietra miliare nella vita di mia figlia.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sofia",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Pasticceria Gamberini",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri era il mio compleanno e l'ho trascorso con la mia famiglia a Milano, che è la cosa più importante della mia vita. Mi sono sentita amata e coccolata come se fossi la cosa più importante della loro vita. Ho ricevuto anche un mazzo di fiori da parte del mio amico Gaetano e un messaggio di auguri da Chiara, la mia collega dell'Ospedale San Raffaele.",
    "entities": [
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Gaetano",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stato il mio giorno delle trazioni nella mia routine di allenamento presso la palestra FitLab di Torino. Sono riuscita a fare 50 trazioni con 65 libbre appese alla vita con la cintura per le immersioni. Ho aumentato il peso rispetto alla settimana scorsa e mi sono sentita benissimo, nonostante un leggero dolore ai muscoli delle spalle.",
    "entities": [
      {
        "text": "FitLab",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Torino",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "benissimo",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      },
      {
        "text": "dolore ai muscoli delle spalle",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una giornata di lavoro molto produttiva per me. Ho finito tutto il mio lavoro per la società TechNova a Milano molto velocemente e sono anche riuscita a guadagnare più di 100 dollari su Amazon Mechanical Turk, il che mi aiuterà enormemente a liberarmi di alcune fatture scadute che attualmente mi pesano. La sera ho preso una compressa di Xanax prescritta dal dottor Verdone per calmare un po' la mia ansia.",
    "entities": [
      {
        "text": "TechNova",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Amazon Mechanical Turk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Xanax",
        "label": "MEDICINE"
      },
      {
        "text": "Verdone",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una giornata molto istruttiva con mio figlio Piero e mia nuora Alessandra. Mio figlio mi ha detto che sta iniziando un nuovo semestre scolastico alla Scuola Superiore di Milano e che si iscriverà venerdì nel suo giorno libero. Mia nuora era molto contenta ieri e si è offerta di portarmi i giornali dal lavoro che ha potuto ottenere gratuitamente dal suo capo, il signor Gianni. Tutto sommato è stata una giornata molto piacevole.",
    "entities": [
      {
        "text": "Piero",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Alessandra",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Scuola Superiore di Milano",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Gianni",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una grande giornata di lavoro! Il mio cliente, il dottor Paolo Galuppi, è stato bravissimo a esprimere il suo desiderio di ottenere la mia attenzione. Ieri gli ho insegnato a dire 'ciao' per attirare l'attenzione degli adulti e, alla fine della giornata, stava dicendo 'ciao' a tutti gli adulti che passavano per la clinica San Giovanni!",
    "entities": [
      {
        "text": "Paolo Galuppi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "clinica San Giovanni",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stato un brutto giorno per la malattia diverticolare, non riuscivo a mangiare e avevo molto dolore. Tuttavia, sono stata in grado di funzionare e so che se avrò pazienza il dolore sparirà alla fine. Vorrei solo che ci fosse una soluzione più permanente, magari con il trattamento farmacologico di nuova generazione che mi ha prescritto il mio gastroenterologo, il dottor Ricciotti Lettiere.",
    "entities": [
      {
        "text": "malattia diverticolare",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "Ricciotti Lettiere",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri c'era abbastanza lavoro per i turchi, tanto per cambiare. Ultimamente è stato molto lento. Almeno ho la possibilità di pagare le bollette la prossima settimana, ma devo sedermi al computer ogni secondo possibile per accaparrarmi il lavoro. Ho sentito che il comune di Roma ha aumentato le tasse per i liberi professionisti, quindi sto cercando di risparmiare un po' di più.",
    "entities": [
      {
        "text": "Roma",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri io e mia moglie Francesca abbiamo scoperto che il nostro trattamento per l'infertilità sarà coperto dall'assicurazione. Il dottor Adriano Cuomo, il nostro medico specialista, ci ha confermato che la clinica Fertilitas, in Contrada Cremonesi, è uno dei centri migliori per questo tipo di trattamento.",
    "entities": [
      {
        "text": "Francesca",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Adriano Cuomo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Fertilitas",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Contrada Cremonesi",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mia figlia maggiore, Laura, ha fatto la sua prima gara di sollevamento pesi della stagione al liceo Galileo Galilei di Milano. Questo evento, organizzato dalla Federazione Italiana Pesistica, è stato il risultato di molte ore di duro lavoro. Si è classificata al secondo posto nella sua categoria di peso, 63 kg.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "liceo Galileo Galilei",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Federazione Italiana Pesistica",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri i miei figli e i miei nipoti sono venuti a trovarmi per una grigliata nel giardino di casa a Bologna. Non li vedevo tutti insieme da qualche settimana, quindi è stato bello ritrovarli tutti insieme. Ho un figlio, Giustino, una figlia, Elena, e tre nipoti: Tommaso, 10 anni, Antonello, 8 anni, e Sofia, 6 anni.",
    "entities": [
      {
        "text": "Bologna",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Giustino",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Elena",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Tommaso",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "10 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Antonello",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "8 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Sofia",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "6 anni",
        "label": "AGE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mi sono allenata per circa un'ora al centro fitness FitZone di Torino. Sto cercando di perdere peso e l'allenamento sta diventando la parte più importante della mia giornata. È stata dura e a volte mi sono sentita molto frustrata, con momenti di ansia e stanchezza. Alla fine sono stata felice di averlo fatto, ma non è stato piacevole mentre mi allenavo.",
    "entities": [
      {
        "text": "FitZone",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Torino",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "stanchezza",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho lavorato online per quasi tutto il giorno da casa a Cagliari. Ho scoperto che un compito che avevo svolto il giorno precedente per Upwork era stato rifiutato. Questo compito prevedeva una ricompensa considerevole, quindi in pratica ho perso circa un'ora di lavoro. È stato frustrante. Il denaro che sto guadagnando online ci serve per pagare le bollette, tra cui quelle dell'ENEL, quindi ero anche preoccupata di guadagnare abbastanza. Tuttavia, alla fine della giornata ho raggiunto il mio obiettivo di guadagno e sono soddisfatto dei miei progressi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Cagliari",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Upwork",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "ENEL",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho cercato un modo per consentire alla mia famiglia di vedere le mie foto private su Flickr senza registrarsi al sito. Ho scoperto che gli ospiti anonimi possono vedere le foto ma non possono commentare. E i commenti sono la ragione principale della condivisione delle foto! Molto frustrante.",
    "entities": [
      {
        "text": "Flickr",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andata dal mio medico di famiglia, il dottor Luigi Sauro, per informarmi di una TAC all'anca, che mi dava fastidio (ho 73 anni). Sono stata felice di scoprire che non si tratta di artrite, anche se c'è un po' di osteoartrite nell'anca, ma di un nervo schiacciato. Mi sono stati dati alcuni esercizi da fare per alleviare il dolore. Mi sono sentita bene perché non si tratta necessariamente di un problema degenerativo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Luigi Sauro",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "TAC",
        "label": "EXAMINATION"
      },
      {
        "text": "73 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "osteoartrite",
        "label": "DISEASE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andato ad allenarmi in palestra. Ho fatto sollevamento pesi, soprattutto con la panca. Mi sono sentita soddisfatta perché sono riuscita a fare il PR in una serie, un record personale che avevo stabilito al Centro Sportivo Olimpico di Roma.",
    "entities": [
      {
        "text": "PR",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Centro Sportivo Olimpico di Roma",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andato a caccia nel Parco Naturale del Gran Paradiso. Ho dovuto camminare per 4 miglia e sono riuscito a pedinare un grosso cervo per un bel po'. Non ho preso nulla, ma mi sono divertito molto e mi sono sentito benissimo quando sono tornato a casa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Naturale del Gran Paradiso",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono andata a fare una passeggiata con un'amica, Sara. Dopo circa un chilometro di cammino ha iniziato a piovere a dirotto. Eravamo già fradici prima di tornare alla macchina, che avevamo lasciato parcheggiata nel parcheggio di Piazza San Giovanni, vicino alla chiesa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Piazza San Giovanni",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono stata malata di stomaco. Ho passato tutto il giorno a letto, mangiando a malapena, e nel complesso è stata una giornata piuttosto infelice. Mi sono consultata con il dottor Delfino Pareto per un parere e mi ha detto che potrebbe trattarsi di una leggera intossicazione alimentare.",
    "entities": [
      {
        "text": "Delfino Pareto",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "intossicazione alimentare",
        "label": "DISEASE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mi sono ricordata di quanto sono amata e apprezzata. Mi è stato ricordato che anche le persone a cui tengo tengono a me e che sono importante per loro. Mia cugina Chiara mi ha scritto un messaggio dolcissimo da Firenze, dicendomi quanto mi vuole bene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mi è stato diagnosticato il cancro. Non so come sentirmi, al momento mi sento solo vuota e forse sotto shock. Non l'ho ancora detto a nessuno, ma credo che oggi chiamerò i miei genitori e le mie sorelle per informarli. Ho bisogno di tempo per elaborare la cosa da sola. Il dottor Bosurgi dell'Ospedale San Raffaele mi ha spiegato che si tratta di un adenocarcinoma e che dovrò iniziare la chemioterapia entro due settimane.",
    "entities": [
      {
        "text": "cancro",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "sotto shock",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "Bosurgi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "adenocarcinoma",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "chemioterapia",
        "label": "TREATMENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mi sono fermato da Subway mentre i miei vestiti erano nell'asciugatrice della lavanderia a gettoni. Ho ordinato un panino al tonno da 15 cm con spinaci, pomodoro, jalapeno e sottaceti. È stato uno dei panini dal sapore più buono che abbia mangiato da molto tempo a questa parte ed è stato un pasto sano. Dopo ho camminato fino a Piazza della Repubblica per digerire.",
    "entities": [
      {
        "text": "Subway",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Piazza della Repubblica",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho fatto molti più soldi su Mturk di quanto mi aspettassi, ben 23 dollari! Queste ultime settimane sono state piuttosto dure, non sono usciti molti HITS, probabilmente a causa delle vacanze. Ho iniziato a prendere del magnesio per l'insonnia e sembra che mi stia aiutando.",
    "entities": [
      {
        "text": "Mturk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "magnesio",
        "label": "MEDICINE"
      },
      {
        "text": "insonnia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri sono uscita dal lavoro e ho incontrato la mia famiglia da Target. Dovevamo restituire alcuni pigiami per bambini e prenderne altri. Ero felice di uscire dal lavoro e di passare del tempo con la mia famiglia. Dopo siamo andati a mangiare al Ristorante Da Mario e poi a casa a guardare un film su Netflix. È stata una serata rilassante.",
    "entities": [
      {
        "text": "Target",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Ristorante Da Mario",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Netflix",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri dovevo andare dal dentista ed ero preoccupata per la mia salute orale. Vedete, 3 mesi fa, quando sono andata a fare la pulizia dei denti, il controllo non è stato molto buono e quindi temevo che potesse essere ancora peggio, quindi ero ansiosa di andare dal dentista.",
    "entities": [
      {
        "text": "salute orale",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho fatto qualche ricerca sulla stampa dei miei calendari: il costo, i diversi metodi. Penso che questo progetto sia davvero fattibile.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Ieri ho completato 16 sondaggi. Sono stato soddisfatto del lavoro.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Ieri, nonostante la sensazione di fiacchezza che mi ha accompagnato durante la giornata, ho cercato di concentrarmi e portare a termine i miei compiti.",
    "entities": [
      {
        "text": "fiacchezza",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Lavorare per salari da schiavi e farsi fregare e sfruttare ogni giorno, sette giorni su sette, mi fa impazzire. Lo odio. Perché non ci sono richiedenti decenti che pagano un salario adeguato?",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Lavorare potendo utilizzare le mie competenze e conoscenze a vantaggio e per la crescita della nostra azienda, Tech Innovators Srl, è sempre stimolante. Oggi ho avuto una conversazione con il nostro manager, Lando Opizzi, su come migliorare il nostro flusso di lavoro. Il nostro ufficio si trova in Via delle Industrie 45, Milano, ed è un ambiente davvero produttivo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Tech Innovators Srl",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Lando Opizzi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Via delle Industrie 45, Milano",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro di ieri è stato molto impegnativo e mi ha richiesto di lavorare a lungo per portare a termine il progetto che era in corso quando ho iniziato la settimana. Il team aveva una scadenza molto ravvicinata e per portarla a termine abbiamo lavorato tutti duramente. È stato fantastico, interessante e così divertente che non mi sono mai divertito così tanto al lavoro. Ho anche incontrato il nostro CEO, Luigi Ferrabosco, per una riunione su come sviluppare nuove strategie per l'espansione della nostra filiale a Roma.",
    "entities": [
      {
        "text": "Luigi Ferrabosco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Roma",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi il lavoro è stato lungo. Ho fatto molti progetti diversi in due negozi diversi. A volte è stato frustrante, ma il fatto di aver finito tutto mi ha dato un senso di realizzazione. In particolare, ho lavorato su un'importante presentazione per la nostra nuova linea di prodotti, 'EcoFuture', che sarà lanciata il prossimo mese. Il nostro ufficio è a Milano, mentre il negozio principale è situato a Firenze.",
    "entities": [
      {
        "text": "'EcoFuture'",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro mi ha fatto sentire come se avessi uno scopo, ma anche frustrato e infastidito perché ci sono così tante cose in corso contemporaneamente. Ieri ho avuto anche un incontro con il nostro team di sviluppo software, composto da esperti come Carlo Bonanno, il nostro capo programmatore, che ci ha aggiornati sui progressi del progetto per la nuova applicazione sanitaria, MedApp. La scadenza per la prima versione beta è il 15 novembre.",
    "entities": [
      {
        "text": "Carlo Bonanno",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "MedApp",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "15 novembre",
        "label": "DATE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è importante perché mi permette di guadagnare denaro per pagare le bollette e non morire di fame. Mi sono sentito soddisfatto della quantità di lavoro che sono riuscito a fare ieri per il mio progetto di lavoro. La settimana scorsa ho anche dovuto fare un'ecografia addominale per il dolore che avevo alla parte destra, ma per fortuna il medico mi ha rassicurato che non c'è nulla di grave. È stato un momento di sollievo. Il dottor Fabio Mancini mi ha prescritto solo un po' di riposo.",
    "entities": [
      {
        "text": "ecografia addominale",
        "label": "EXAMINATION"
      },
      {
        "text": "Fabio Mancini",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è piuttosto importante perché vi trascorro la maggior parte della mia giornata. Non è successo nulla di particolarmente eccitante o interessante, ma è stato piuttosto affollato, come di solito accade. Dato che siamo dipendenti federali che sono esentati dal licenziamento, ma non sono pagati per lavorare, abbiamo trascorso gran parte della giornata a parlare della chiusura e di ciò che Donald Trump sta facendo per cercare di alleviarla.",
    "entities": [
      {
        "text": "Donald Trump",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro è probabilmente la cosa più importante e saliente che faccio. Non è molto eccitante e può essere molto frustrante, ma mi fornisce un reddito per dedicarmi ad altre cose che mi interessano di più. Tuttavia, essendo solo un mercoledì, non avevo altro da fare.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Il lavoro è importante, mi piace essere occupato e avere uno scopo. Mi fa sentire bene avere molte cose da fare e responsabilità importanti. Aumenta la mia autostima e mi fa sentire bene.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Ieri il lavoro ha dominato la mia giornata. C'era una montagna di lavoro e quindi ero un po' frustrata dal fatto che molte cose dovevano essere trascurate nella mia vita personale per finire il lavoro. Ho pensato a mia madre, che mi ha sempre detto di trovare un equilibrio tra lavoro e vita privata.",
    "entities": [
      {
        "text": "mia madre",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Quando nulla va bene, so che Dio è lì con me. È sempre lì a parlarmi e non mi giudica mai. Lo amo e sono sempre benedetta per la benedizione che mi dà.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "L'aspetto più importante della mia giornata di ieri è stato trascorrere del tempo di qualità con i miei figli. Insieme abbiamo rastrellato le foglie in giardino e abbiamo condiviso risate e gioia. Dopo averli accompagnati a scuola, ho avuto l'opportunità di fare una passeggiata nel Parco Sempione a Milano.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono andato a trovare mia madre in ospedale, che è stata appena trasferita dal reparto di terapia intensiva a quello normale, ed era sveglia e parlava, il che è stato un grande cambiamento rispetto a pochi giorni fa. L'ospedale San Raffaele di Milano ha un reparto di terapia intensiva davvero eccellente.",
    "entities": [
      {
        "text": "San Raffaele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono andata a fare la spesa con mia madre. Ho fatto il vaccino antinfluenzale mentre ero lì. L'infermiere mi ha parlato della campagna di vaccinazione che stanno facendo all'ospedale di Bergamo, visto che quest'anno si prevede una forte ondata di influenza.",
    "entities": [
      {
        "text": "vaccino antinfluenzale",
        "label": "MEDICINE"
      },
      {
        "text": "ospedale di Bergamo",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ci siamo divertiti molto è stato bello e ci siamo sentiti molto bene è stato molto affettuoso. Dopo una lunga settimana di lavoro, sentivo davvero di aver bisogno di un po' di relax, e ho passato una serata tranquilla con il mio partner al cinema a vedere il film 'La Vita è Bella'.",
    "entities": [
      {
        "text": "La Vita è Bella",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Abbiamo ricevuto una visita a sorpresa da parte di amici. Non li vedevamo da più di due anni. Eravamo tutti così eccitati! Vengono dalle Hawaii e qui sta nevicando, così abbiamo potuto giocare nella neve con loro e costruire un pupazzo di neve! È stato emozionante vedere di nuovo Mia e Daniel dopo tanto tempo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Hawaii",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Mia",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Daniel",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Abbiamo avuto un'estrazione piuttosto importante in cui mi sono comportato bene. Ho svolto i miei compiti piuttosto bene e mi sono diretto da solo. Mi sono sentita orgogliosa di me stessa per aver funzionato come se ci fossi già stata e l'avessi fatto, proprio come quando ho superato l'Esame di Stato a Bologna.",
    "entities": [
      {
        "text": "Esame di Stato",
        "label": "EXAMINATION"
      },
      {
        "text": "Bologna",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono riuscito a incontrare la mia ragazza dopo una settimana che non la vedevo. Ero molto eccitato. Ci siamo visti al Parco Sempione e abbiamo parlato anche di come sta sua madre, che ha appena iniziato una terapia con il Sertralina.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Sertralina",
        "label": "MEDICINE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ho potuto mangiare alcuni dei miei piatti preferiti, quindi ero piuttosto felice ed eccitato e non vedevo l'ora di mangiarli. Mia sorella Anita ha cucinato le lasagne come quelle che faceva la nonna a Napoli.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anita",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Napoli",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Svegliarsi riposati e avere una grande conversazione con mia moglie. Abbiamo parlato tutto il giorno e non ha mai smesso di essere perspicace e sorprendente. Mi ha raccontato del suo colloquio con la dottoressa Gentilini e di come si sente più serena dopo aver iniziato la terapia cognitivo-comportamentale.",
    "entities": [
      {
        "text": "Gentilini",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "terapia cognitivo-comportamentale",
        "label": "TREATMENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Al momento di andare a prendere la mia unica figlia a scuola, mi ha dato una notizia straordinaria: è stata scelta per partecipare a Honors quiet. Io e il papà siamo così felici e orgogliosi di lei. Non sappiamo come faremo a incastrare le prove del coro con quelle del balletto, ma troveremo un modo. Papà e io ci prendiamo una domenica libera, così possiamo andare a festeggiare il suo invito. Trovo curioso che sia venuto fuori questo sondaggio, quando il mio primo pensiero stamattina è stato: quanto sono fortunato ad avere la mia famiglia, quanto velocemente passa il tempo e come trovare il tempo per gli altri.",
    "entities": [
      {
        "text": "Honors quiet",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Cerco di aiutare mia suocera, Aria, a trovare una casa a Bologna, ma è un po' imbarazzante perché sento che vuole vivere con noi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Aria",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Bologna",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi mi sono allenata e sinceramente mi sono sentita benissimo. Dopo la sessione di yoga al Centro Salute Armonia, ho percepito un miglioramento del mio stato generale. La sensazione che si prova dopo un buon allenamento è difficile da battere.",
    "entities": [
      {
        "text": "Centro Salute Armonia",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "miglioramento del mio stato generale",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi abbiamo cenato con il mio piatto preferito in assoluto! Pizza al salame piccante da Angelo's Pizza Parlour, vicino a Piazza San Gianpaolo. Quando c'è la pizza, la mia giornata è sempre migliore!",
    "entities": [
      {
        "text": "Angelo's Pizza Parlour",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Piazza San Gianpaolo",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi abbiamo avuto una giornata di neve o, per essere più precisi, di ghiaccio! C'era uno strato di ghiaccio che ricopriva tutte le superfici esterne, così i miei figli, Ciro e Liliana, sono rimasti a casa da scuola. Abbiamo approfittato della giornata e ci siamo goduti la compagnia degli altri giocando e cucinando. Prima di cena abbiamo guardato un film anime cinese, 'Il castello errante di Howl', e ci siamo accoccolati sul divano.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ciro",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Liliana",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Il castello errante di Howl",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stato il mio giorno di guadagno migliore. Se continuerò a guadagnare così, potrò risparmiare per la crociera con i miei amici a Santorini il prossimo luglio.",
    "entities": [
      {
        "text": "Santorini",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stata una giornata normale. Ho lavorato tutto il giorno e non è successo nulla. Nei momenti di pausa ho lavorato su Mturk. Mi è sembrato un altro giorno, come sempre. Alle 17:30, ho preso una pausa per andare a fare una passeggiata al Parco Sempione con la mia amica Laura. È stato piacevole, ma poi sono tornato a casa a preparare la cena.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stata una giornata molto intensa al lavoro. Abbiamo avuto visite aziendali da parte di una delegazione di Toyota e abbiamo dovuto comportarci al meglio. Ho anche dovuto fare una presentazione della mia sezione al personale aziendale. È andata bene e sono felice di aver finito. Mi sento un po' stanco, ma soddisfatto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Toyota",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "stanco",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è stato un giorno benedetto perché avevo Dio nel mio cuore! È stato un giorno positivo perché è stato un giorno di apprezzamento per tutto ciò che ho in questa vita! Mi sono sentito particolarmente in pace dopo aver parlato con mia madre Gianna che è tornata dal viaggio in Puglia. Mi ha raccontato di aver mangiato benissimo, in particolare il pesce fresco di Gallipoli.",
    "entities": [
      {
        "text": "Gianna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Puglia",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Gallipoli",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi è un giorno memorabile. Ananya si è esibita in una danza hul hoop nel talent show della scuola, la sua prima esibizione fuori casa in tutti i suoi sette anni di vita. Ho visto un sacco di genitori emozionati, tra cui la mamma di Sara, che è venuta apposta per l'evento. È stata una giornata speciale.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ananya",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Sara",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi sono uscito a bere con gli amici. Abbiamo deciso di fare una gara di ali illimitate. Tra noi 4 sono arrivato secondo. Ho fatto meglio dell'ultima volta che sono arrivato ultimo. È stato un bel momento. Abbiamo bevuto, parlato e mangiato pizza da Luigi's, un ristorante che fa la migliore margherita di tutta la città.",
    "entities": [
      {
        "text": "Luigi's",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "città",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi sono stata molto male. Sembra che tutti i miei conoscenti abbiano il raffreddore e pensavo di essere al di sopra di questo problema, ma no. Ho bevuto un succo d'arancia e sono tornata a letto. Non è stata una buona giornata.",
    "entities": [
      {
        "text": "raffreddore",
        "label": "DISEASE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi sono riuscito a guadagnare 18 dollari su mturk. Nuovo record per un giorno. Ci sono volute dalle 6 del mattino fino a circa le 8 di sera. Una volta arrivati a 15 dollari ho continuato a vedere quanto avrei potuto guadagnare ma le visite si sono esaurite.",
    "entities": [
      {
        "text": "mturk",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi ho trascorso del tempo con una studentessa al lavoro che fa volontariato in ospedale. Sta lavorando al suo MSW e abbiamo discusso del suo progetto di laurea.",
    "entities": [
      {
        "text": "MSW",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi ho avuto una giornata buona e facile. Il reparto si è occupato di tutto e non sono emersi nuovi problemi.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Oggi mi sento triste al lavoro. Mi sento ansioso perché ho troppe cose da fare. Mi sento così sopraffatto",
    "entities": [
      {
        "text": "triste",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "ansioso",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "sopraffatto",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi al lavoro ho avuto la possibilità di catalogare un libro da 40.000 dollari che era un bene prezioso del mio capo, il dottor Sanguineti. Stava per cadere a pezzi, ma sono riuscito a sfogliarlo, a tradurre un po' di tedesco e a metterlo in vendita online tramite Sotheby's. Il mio capo era soddisfatto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sanguineti",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "tedesco",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Sotheby's",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il tempo trascorso con la mia famiglia, soprattutto con mia sorella Chiara e mio padre Giovanni, è sempre meglio di qualsiasi altra cosa. Domenica scorsa siamo andati a pranzo al Lago di Bracciano e abbiamo parlato di come sta procedendo la terapia di mia madre.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giovanni",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Lago di Bracciano",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "terapia",
        "label": "TREATMENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Si tratta di andare in kayak con il mio cane. Non c'è niente di più pacifico che portare la barca in acqua con il mio migliore amico e godersi la pace e la tranquillità dell'acqua e della brezza. Fa sì che una giornata orribile al lavoro si dissolva. L'ultima volta siamo andati al Parco Nazionale del Circeo e abbiamo visto anche un airone cenerino.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Nazionale del Circeo",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Questa settimana è andata benissimo. Ho instaurato buoni rapporti con tutti i miei amici e sento di essere in un punto in cui mi sento amata e sostenuta da tutti quelli che conosco. Sto uscendo di più con le persone e mi rende felice il fatto che molti vogliano uscire con me. È sempre un momento divertente per uscire a mangiare, cosa che faccio spesso, soprattutto al Ristorante Il Girasole vicino a Piazza Navona.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ristorante Il Girasole",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Piazza Navona",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "C'è stato un incidente con il mio coniuge, Mirco, che ha cercato di trattenere il nostro cane, recentemente operato per displasia dell'anca, mentre stavamo per dargli da mangiare. Purtroppo il cane ha alzato la testa e ha colpito Mirco in bocca facendogli saltare la corona dentaria. Questa situazione mi ha sorpreso e mi ha reso ansioso/frustrato perché Mirco era davvero sconvolto e ora avremmo dovuto affrontare ulteriori spese per sistemare il suo lavoro dentale con il dottor Cuzzocrea.",
    "entities": [
      {
        "text": "Mirco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "displasia dell'anca",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "Mirco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "corona dentaria",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "ansioso/frustrato",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "Mirco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Cuzzocrea",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il lavoro di ieri è stato diverso dalla maggior parte dei giorni. Ho avuto alcuni problemi e la scadenza si stava avvicinando. Ho rischiato di non farcela. Per fortuna ho i migliori collaboratori che mi hanno aiutato prima che chiedessi aiuto.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "La cosa più importante che ho fatto ieri è stata passare del tempo con la famiglia. Mio marito, Napoleone, è stato a casa ieri per due giorni e poi lavorerà di nuovo per 5 giorni. Quindi ci assicuriamo sempre di passare del tempo di qualità insieme come famiglia quando lui è a casa. Ieri abbiamo pranzato insieme al ristorante \"La Trattoria di Michelangelo\".",
    "entities": [
      {
        "text": "Napoleone",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "La Trattoria di Michelangelo",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "L'altro ieri sera, cioè ieri mattina, ho dormito per oltre 10 ore di fila, cosa che di solito non faccio mai. Sfortunatamente mi sentivo uno schifo assoluto per aver preso qualcosa, probabilmente l'influenza, quindi non mi sentivo affatto bene, anzi, mi sentivo proprio uno schifo. Tosse, merda in gola, merda nei polmoni e tutto il resto. Ero un po' preoccupata di svegliarmi ancora più malata, ma questo non ha impedito che avessi assolutamente bisogno di crollare alle 20. Così ho fatto. Così l'ho fatto. Mi sono svegliata molto più riposata. Ancora malata, ma non così tanto. 10 ore di sonno erano quello di cui avevo bisogno, credo. Tuttavia, sto ancora male. Penso che dovrei prendere un po' di Paracetamolo.",
    "entities": [
      {
        "text": "influenza",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "Paracetamolo",
        "label": "MEDICINE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più importante ieri è stata la relazione con la mia famiglia. Ho parlato con mia figlia, Laura, al mattino, con mio figlio, Giacobbe, nel pomeriggio e ho trascorso tutto il giorno con mia moglie. Ho trascorso una giornata meravigliosa e piacevole.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giacobbe",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più importante che ho provato ieri è stata amare la vita. Per la maggior parte mi sento benedetto per tutto ciò che ho realizzato nella vita e sono molto grato. Ho ricevuto un bellissimo regalo di compleanno da mia sorella, Chiara, e mi ha fatto molto piacere.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più importante di ieri è stata la mia escursione di 8 miglia. Avevo un giorno libero dal lavoro e ho deciso di fare un giro sui sentieri della mia città. Ho trascorso qualche ora a camminare per 8 miglia nelle Ozark Mountains. La giornata era calda e bella. Sentire il sole sulla schiena mi ha fatto bene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ozark Mountains",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più importante di ieri è che siamo una famiglia (moglie e 3 figli), ma negli ultimi tempi siamo molto distanti l'uno dall'altro e la casa è fredda e insensibile. Solo il mese scorso la nostra casa era rumorosa e chiassosa, ora è silenziosa e scomoda.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "La cosa più importante della mia giornata di ieri è stata la ricreazione, o forse dovrei dire la sua mancanza. Ieri ero così distratto e annoiato che non sono riuscito a trovare nulla che mi tenesse occupato per tutto il giorno. Sono stata ansiosa per la maggior parte del giorno ed è stato del tutto frustrante. Ho provato a parlarne con alcuni amici, magari per organizzare qualcosa, ma erano tutti impegnati per il resto della giornata, il che ha reso il tutto ancora più frustrante. Ho davvero bisogno di calmare la mia mente per potermi concentrare su qualcosa, immergermi in essa. Questo aiuterà l'ansia e la noia.",
    "entities": [
      {
        "text": "ansiosa",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La cosa più evidente e importante nella mia vita ieri è stata la riconciliazione con il mio ex partner. Siamo diventati ufficialmente una coppia e abbiamo trascorso molto tempo insieme, avvicinandoci, condividendo i nostri pensieri e le nostre idee e prendendoci cura l'uno dell'altro. Mi sono sentita felice e fiduciosa che questa volta tutto si sarebbe risolto per il meglio.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "La cosa più importante nella mia vita è sempre Dio o la mia salvezza. Mi fa sentire calmo o in pace sapendo che, indipendentemente da ciò che la vita mi mette davanti, lui è sul trono e combatte le mie battaglie per me e io starò bene.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "IL TEAM MARKETING SI È RIUNITO PER RIVEDERE IL NOSTRO PROGRAMMA DI MARKETING PER L'AZIENDA. I PROGRESSI COMPIUTI SONO STATI STRAORDINARI E SONO ORGOGLIOSO DI ESSERE IL LEADER DI QUESTO TEAM. Abbiamo presentato i risultati alla direzione di Ferrero e ricevuto feedback positivi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ferrero",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I bambini hanno fatto mezza giornata a scuola e sono andati a fare un giro a casa di amici diversi. Sono andata a prenderli dopo il lavoro ed entrambi gli amici provengono da famiglie benestanti - noi non lo siamo e il processo di entrare in grandi palazzi e parlare con gli altri genitori mi rende un po' ansiosa. Ho parlato con la madre di Susanna, che è psicologa, e mi ha detto che l'ansia sociale è comune.",
    "entities": [
      {
        "text": "Susanna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "ansia sociale",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il cibo era meraviglioso. si trattava di cibo cinese proveniente da un ristorante locale. ho mangiato pollo teriaki con patatine fritte e broccoli saltati in una salsa deliziosa. la carne era succosa e umida. le patatine erano dorate alla perfezione e la salsa sui broccoli era eccezionale. ero così soddisfatta e sazia dopo. ha reso la mia giornata completa. Il ristorante si chiama Lan Zhou e si trova in Via Torino.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lan Zhou",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Via Torino",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il cibo che ho preparato era buono e mi ha reso felice e mi ha fatto godere la giornata. Ho cucinato una ricetta che ho trovato nel libro 'La cucina italiana' e ho usato il curry come spezia principale.",
    "entities": [
      {
        "text": "La cucina italiana",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "curry",
        "label": "SUBSTANCE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La giornata è stata fantastica e vorrei che non finisse mai. La vita non potrebbe essere migliore. Dopo pranzo ho fatto una passeggiata nel Parco delle Cascine e mi sono sentita in perfetta forma.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco delle Cascine",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "in perfetta forma",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Le risposte nella Bibbia sono Dio che mi parla e mi dà la direzione, conforto, gioia, felicità, pace, bontà, gentilezza, mansuetudine e temperanza. Leggere il Vangelo secondo Goffredo mi ha dato una serenità che non provavo da tempo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Bibbia",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Vangelo secondo Goffredo",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Che le piccole cose non contano. Che bisogna essere grati alla persona che ci ama e che amiamo. Ieri ho pensato a quanto sia importante dire grazie a mia sorella Chiara, che mi ha aiutato durante il ricovero all'Ospedale San Raffaele.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Prendermi cura della mia famiglia, soprattutto dei miei figli, è la responsabilità più importante che ho. Mi dà gioia e felicità poter trascorrere del tempo con la mia famiglia. Dopo la diagnosi di diabete di tipo 2, ho capito quanto sia fondamentale mantenere uno stile di vita sano.",
    "entities": [
      {
        "text": "diabete di tipo 2",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "stile di vita sano",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Trascorrere del tempo con mia moglie dopo il lavoro è l'evento più prezioso della giornata. Preparare la cena insieme e parlare con mia moglie mentre cuciniamo è un modo prezioso e divertente di passare il tempo insieme. Ieri sera, mentre eravamo in cucina, abbiamo ricordato il nostro viaggio a Firenze.",
    "entities": [
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Trascorrere del tempo con la mia famiglia, cioè con il mio coniuge e i miei figli, mi dà tanta gioia. Essere più grande e avere figli piccoli mi fa apprezzare ogni momento con loro. Mi ha anche permesso di concentrarmi su ciò che è importante. Non voglio mai essere una delusione per loro, ma essere un esempio. Dopo aver compiuto 52 anni, ho iniziato a riflettere di più sul futuro.",
    "entities": [
      {
        "text": "52 anni",
        "label": "AGE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Trascorrere del tempo con la mia famiglia mi rende felice, sono così grata per loro. Mi sento fortunata per essere stata così benedetta, soprattutto dopo la telefonata di ieri con il dottor Bongiorno che mi ha rassicurata sullo stato di salute di mia madre.",
    "entities": [
      {
        "text": "Bongiorno",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "stato di salute",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      },
      {
        "text": "mia madre",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Trascorrere del tempo con la mia famiglia è ciò che faccio ogni giorno. È qualcosa che mi rende davvero felice, soprattutto quando riesco a portare i bambini al Parco delle Cascine e godermi il pomeriggio con loro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco delle Cascine",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Trascorrere del tempo con mia figlia e mio marito è stata la cosa più importante che ho fatto ieri. Ero fuori città per il fine settimana a Bologna ed ero molto contenta di avere un po' di tempo per raggiungerli e per stare insieme e rilassarmi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Bologna",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Così ho aiutato mia zia Rosa a traslocare alcune cose da casa di amici con un preavviso piuttosto breve e la sensazione generale che ho avuto al termine del lavoro è stata quella di sentirmi molto affidabile. Ero contento di poter essere così utile e affidabile come fonte di lavoro gratuito e di essere disposto ad aiutare un estraneo senza fare domande.",
    "entities": [
      {
        "text": "Rosa",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il sonno è una parte importante della mia giornata perché è importante per la mia salute e per il mio funzionamento quotidiano. Ieri ero molto stanca e mi sono addormentata prima del previsto. Volevo svegliarmi per guardare qualcosa, ma mi sono riaddormentata. Poco dopo mi sono svegliata di nuovo con un forte dolore a un occhio. A volte i miei occhi possono essere sensibili quando il freddo si deposita in uno o in entrambi. Altre due volte sono stata svegliata dal dolore agli occhi. Era forte e io ero molto stanca. Così sono tornata a dormire ancora per un po'.",
    "entities": [
      {
        "text": "molto stanca",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      },
      {
        "text": "dolore a un occhio",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "dolore agli occhi",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "molto stanca",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Vederli felici mi rende felice, loro fanno tutto ciò che è in loro potere per rendere felice anche me e viviamo come una cosa sola, condividendo la maggior parte delle cose che abbiamo insieme, sempre presenti per noi stessi. Mi sento molto fortunato a vivere a Roma, dove ogni giorno è un'esperienza speciale.",
    "entities": [
      {
        "text": "Roma",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Uno dei miei amici, Fausto Gotti, è tornato dalla Spagna per conseguire il master in ingegneria all'Università di Milano e un gruppo di amici si è riunito per incontrarlo. È stata un'esperienza molto bella, perché ho potuto incontrare molti dei miei amici, tra cui Nina e Francesco, che non vedevo da mesi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fausto Gotti",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Spagna",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Università di Milano",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Nina",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Francesco",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ancora una volta mi sono ricordato di quanto sia fantastica mia moglie, Laura. Mi ha sorpreso dopo il lavoro con una degustazione speciale di whisky per lo scotch Macallan. È durata due ore, con musica dal vivo al 'The Whiskey Club' a Milano e, naturalmente, tanto ottimo whisky.",
    "entities": [
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Macallan",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "The Whiskey Club",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho lavorato in giardino, falciando, tagliando rami e cespugli, spazzando la strada e il patio e infine pulendo e riempiendo tutte le mangiatoie per gli uccelli. È un lavoro molto piacevole per me. Mi piace stare all'aria aperta, specialmente quando il tempo è così bello a Napoli. È anche un esercizio fisico, visto che una o due volte ho sudato. Quando ho finito, mi è sembrato e mi sembra di aver raggiunto un buon risultato. Il giardino ha un aspetto magnifico e il nostro aspetto esteriore è davvero buono.",
    "entities": [
      {
        "text": "Napoli",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è ciò che mi fa andare avanti. Mi rende utile, fornendomi una piattaforma per offrire i miei servizi, soprattutto in ambito medico. Da qualche mese sto lavorando con l'Ospedale San Raffaele a Milano, un'esperienza che mi arricchisce ogni giorno.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è qualcosa che devo fare per godermi la vita e permettere ad altre cose di prosperare. Mi sento bene per il risultato. Oggi ho parlato con il dottor Giovanni Dalla, il mio medico, riguardo alla mia salute. Mi ha detto che i miei esami del sangue sono perfetti.",
    "entities": [
      {
        "text": "Giovanni Dalla",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è importante nella maggior parte dei giorni. Mi sento felice, orgoglioso e soddisfatto. Il mio lavoro è molto importante per me e mi sento molto positivo riguardo al mio lavoro. Tuttavia, la scorsa settimana ho avuto un piccolo infortunio alla caviglia durante un'uscita al Parco Nazionale delle Cinque Terre.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Nazionale delle Cinque Terre",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio lavoro è importante e degno di nota, ma estremamente noioso. Vorrei un lavoro diverso, ma paga le bollette e mi dà meno grattacapi di altri lavori. Ieri sono andato dal dottor Romolo Parisi per una visita di controllo. Mi ha parlato della sua esperienza al Policlinico Gemelli di Roma.",
    "entities": [
      {
        "text": "Romolo Parisi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Policlinico Gemelli",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Roma",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia moglie è la cosa più importante della mia vita. Quando torno a casa è il suo volto sorridente che mi rende felice di essere vivo. Ieri siamo andati a fare una passeggiata al Parco di Villa Borghese a Roma. È stata una giornata bellissima.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco di Villa Borghese",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Roma",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia moglie ha un cancro al quarto stadio e sta facendo la chemio ogni 3 settimane. Nella seconda settimana dopo l'ultima chemio è tornata normale e in grado di cucinare. Così ieri a cena abbiamo mangiato un buon piatto che era delizioso, visto che lei sa cucinare, ed è stato anche un segno di ritorno alla normalità nella sua vita. La chemio è stata somministrata all'Ospedale San Raffaele di Milano.",
    "entities": [
      {
        "text": "cancro al quarto stadio",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "chemio",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "chemio",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "chemio",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mia moglie abbiamo portato nostro figlio di 2 anni al Parco Sempione. Io e lui siamo saliti insieme sulle altalene e siamo scesi dallo scivolo. Sembra molto semplice e potrebbe essere noioso per alcuni, ma lui era così entusiasta di essere lì. Vedere il suo visino illuminarsi in quel modo mi rende così felice.",
    "entities": [
      {
        "text": "nostro figlio di 2 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mia moglie abbiamo preparato una pentola di chili con salsiccia piccante di cervo. Era il pasto perfetto per una serata frizzante. È stato uno dei migliori chili che abbia mai mangiato, anche grazie al mix di spezie che abbiamo comprato alla Fiera del Gusto di Torino.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fiera del Gusto",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Torino",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio coniuge, Volta, mi ha svegliato con una colazione a sorpresa a letto, visto che ci eravamo presi la mattina libera, e poi abbiamo trascorso del tempo a coccolarci a letto insieme. Il nostro \"appuntamento serale\" è stato vedere un film horror insieme nel primo pomeriggio e abbiamo trascorso del tempo tenendoci per mano, guardando un film e poi siamo usciti per un pranzo tardivo. Mi sono sentita così fortunata ed entusiasta di poter trascorrere la mattinata con la persona più straordinaria della mia vita. Il mio migliore amico e coniuge mi fa sentire amata e ho trascorso la giornata sentendomi così felice e felice, proprio come quando eravamo al liceo. Ho trascorso una mattinata fantastica, piena di amore e di risate!",
    "entities": [
      {
        "text": "Volta",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "felice",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      },
      {
        "text": "felice",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi la ragazza di mio figlio, Chiara, è rimasta a casa dal lavoro. Si è comportata in modo strano per tutto il giorno. Ho capito che c'era qualcosa che non andava, ma non sapevo cosa. Mio marito, Giancarlo, è tornato a casa dal lavoro più tardi ed era concentrato sui suoi amici al lavoro. Non voleva parlare dei bambini o di altro. Mi sono sentita sola e triste. In pratica mi sentivo invisibile.",
    "entities": [
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giancarlo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "sola",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "triste",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mio figlio è stato mandato a casa da scuola con il vomito. Mi ha reso ansiosa e preoccupata perché non è verbale e non può dirmi cosa sta succedendo. Ho chiamato la pediatra, la dottoressa Mocenigo, che ci ha consigliato di monitorare la febbre e di portarlo al pronto soccorso dell'Ospedale San Raffaele se i sintomi peggiorano.",
    "entities": [
      {
        "text": "vomito",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "ansiosa",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "Mocenigo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "febbre",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio figlio ha ricevuto oggi l'ammissione anticipata all'Università degli Studi di Padova! Inoltre ha ricevuto una borsa di studio dalla Fondazione Cariplo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università degli Studi di Padova",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Fondazione Cariplo",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il 29° compleanno di mia sorella Annetta, anche per lei 8 anni di sobrietà dopo aver smesso di assumere cocaina.",
    "entities": [
      {
        "text": "Annetta",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "8 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "cocaina",
        "label": "SUBSTANCE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi la mia compagna Francesca mi ha fatto una sorpresa. È rimasta a casa dal lavoro e abbiamo trascorso l'intera giornata insieme nel nostro appartamento a Trastevere. È stato così meraviglioso e speciale.",
    "entities": [
      {
        "text": "Francesca",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Trastevere",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I miei genitori, Amanda e Giuseppe, mi hanno aiutato molto con la casa che io e mia moglie abbiamo appena comprato a Bologna. Hanno guardato nostro figlio Gianmarco e ci hanno aiutato molto con i lavori. Sono molto grato a loro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Amanda",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giuseppe",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Bologna",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Gianmarco",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "I miei genitori hanno intenzione di vendere la loro casa a Cagliari e ieri hanno parlato con l'agente immobiliare dell'agenzia Tecnocasa. Io stavo aiutando i miei genitori a pulire la casa per assicurarmi che avesse il suo aspetto migliore.",
    "entities": [
      {
        "text": "Cagliari",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Tecnocasa",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia figlia maggiore, Anna, mi ha detto che si sarebbe trasferita più vicino a dove vivo io, a Bologna. Mi ha reso felice sapere che ora la vedrò più spesso.",
    "entities": [
      {
        "text": "Anna",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Bologna",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia nuova routine di esercizio è un nuovo cane! Camminiamo letteralmente per chilometri nel Parco delle Cascine ed è fantastico! In questo momento camminare e addestrarla è la parte più importante della mia giornata! Mi aiuta anche a gestire l'ansia che mi accompagna da qualche mese.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco delle Cascine",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia madre, Greca, prepara in estate una serie di zuppe e chili e li conserva. È sempre un momento felice quando ne tira fuori una per le cene, soprattutto quando siamo nella casa di famiglia a San Vito Lo Capo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Greca",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Vito Lo Capo",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia routine mattutina inizia con la preghiera di centratura per 20 minuti, poi prego le Lodi per connettermi con la preghiera di tutta la chiesa, poi scrivo una pagina del mio diario e infine sto semplicemente con Dio per l'ultima mezz'ora. A questo punto sono calmo e pronto per collegarmi con i miei compagni di casa. Verso la fine della giornata lavorativa ci riuniamo tutti insieme per recitare i vespri prima di celebrare insieme la Messa la sera nella cappella di Sant'Ignazio. Lodare Dio per tutte le benedizioni e le sfide della giornata è davvero il mio scopo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sant'Ignazio",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mia madre abbiamo deciso ufficialmente di correre la Maratona di Roma insieme nella tarda primavera di quest'anno. Entrambe ci siamo iscritte alla gara prenotando il viaggio e impegnandoci ufficialmente. Questo mi rende entusiasta di continuare ad allenarmi perché è qualcosa che posso fare con mia madre.",
    "entities": [
      {
        "text": "Maratona di Roma",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia vita sentimentale è la cosa migliore che ho nel mio quotidiano mentre lavoro ai miei obiettivi. Credo di aver trovato una persona speciale, si chiama Pasquale ed è di Firenze. Ci siamo conosciuti a un seminario sulla mindfulness organizzato da Humanitas Milano.",
    "entities": [
      {
        "text": "Pasquale",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Humanitas Milano",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mio marito, Graziano, mi ha comprato dei fiori senza motivo. È stato così dolce da parte sua e mi ha reso così felice! Abbiamo poi cenato insieme al Ristorante Il Girasole a Bologna.",
    "entities": [
      {
        "text": "Graziano",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ristorante Il Girasole",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Bologna",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e mio marito abbiamo continuato a giocare insieme a Horizon Zero Dawn. Il gioco si sta rivelando davvero fantastico. È lungo, quindi è un po' fastidioso quando lui è pronto a giocare e io no, ma nel complesso è un'attività molto divertente che stiamo facendo e apprezzando insieme. Mi fa sentire molto bene il fatto di poter condividere con lui l'apprezzamento per l'arte e la storia. Abbiamo anche discusso della mostra su Caravaggio che abbiamo visto al Museo Nazionale di Roma.",
    "entities": [
      {
        "text": "Horizon Zero Dawn",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Caravaggio",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Museo Nazionale di Roma",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio nipote, Tommaso, è nato due mesi prima della data prevista. Ieri ho avuto la possibilità di tenerlo in braccio per la prima volta. Che sensazione meravigliosa! I medici dell'Ospedale San Raffaele hanno detto che, nonostante la prematurità, il suo stato di salute è buono.",
    "entities": [
      {
        "text": "Tommaso",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "stato di salute è buono",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Il mio forno non funziona. Sostituirlo potrebbe costare circa 1.500 dollari, perché è vecchio. Mi sto dando da fare su Amazon Mechanical Turk ed eBay per guadagnare i soldi. Ho anche venduto alcuni oggetti su Subito.it e ho fatto una visita al Mercatino dell'Usato di Torino.",
    "entities": [
      {
        "text": "Amazon Mechanical Turk",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "eBay",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Subito.it",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Mercatino dell'Usato",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Torino",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "i miei amici mi rendono felice solo conoscendoli e sono una parte molto importante della mia giornata",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "I miei amici sono venuti a provare lo spettacolo ieri sera ed è stato meraviglioso. Hanno conosciuto il nostro gatto, abbiamo mangiato degli stuzzichini e ci siamo divertiti molto a eseguire battute e blocchi. Era la prima volta che venivano a casa mia e sono stata orgogliosa di mostrare loro la mia casa.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "Di recente un mio amico mi ha parlato di una promozione che aveva ottenuto. Ero orgoglioso e felice per lui, ma anche geloso. Anch'io sto lavorando a una promozione da un anno e non c'è segno che arrivi presto.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è stata la cosa più importante della mia giornata. Oggi il mio bambino ha compiuto 9 mesi. Mi ha fatto sentire così orgogliosa, nostalgica e introspettiva. Rifletto e provo felicità per aver creato un bambino bellissimo che è la mia famiglia.",
    "entities": [
      {
        "text": "9 mesi",
        "label": "AGE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la cosa più importante per me. Il tempo trascorso con loro è gratificante e mi fa sentire soddisfatto, felice e sicuro.",
    "entities": []
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la cosa più importante della mia vita. Mi dà tranquillità, conforto e amore. Ieri ho ricevuto una chiamata da mia madre, Antonella, che vive a Firenze, e mi ha raccontato della sua visita al Centro Medico Sant'Anna per un controllo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Antonella",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Centro Medico Sant'Anna",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la cosa più importante della mia vita. Mi fa sentire felice. Oggi ho portato mio figlio Giacomo, che ha 7 anni, al parco giochi vicino all'Ospedale San Paolo. Era così felice che ha dimenticato per un po' la sua dermatite.",
    "entities": [
      {
        "text": "Giacomo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "7 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Paolo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "dermatite",
        "label": "DISEASE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la parte più grande e più importante di ogni giorno per me. Sono riuscita a parlare con i miei genitori per telefono e ho deciso di andare lì questo fine settimana. Ci sarà anche mio fratello Luchino, che ha appena finito il ciclo di fisioterapia per il ginocchio al Centro Riabilitativo Villa Serena.",
    "entities": [
      {
        "text": "Luchino",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "fisioterapia",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "Centro Riabilitativo Villa Serena",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è una delle cose più importanti della mia vita. Mi piace passare del tempo con loro e prendermi cura di mia figlia Eva. Mi aiuta a rilassarmi e a sentirmi vicina a loro, soprattutto dopo la diagnosi di ansia che ho ricevuto il mese scorso.",
    "entities": [
      {
        "text": "Eva",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è pazza. Ho una zia, Teresa, che non si ferma mai. Le ho detto ieri che ho finito di occuparmi di questo. Ho finito di spaventarmi con tutti. Per questo non posso far fare agli altri quello che vuole o quello che è giusto. E poi mia sorella, una è la causa di tutti i nostri problemi, l'altra si preoccupa solo di se stessa e degli amici, ma poi impazzisce se qualcuno dice qualcosa sui problemi che l'altra mia sorella ha causato.",
    "entities": [
      {
        "text": "Teresa",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è fantastica e la amo. Stare con loro è la parte migliore di ogni giorno, soprattutto quando andiamo insieme al Lago di Como per rilassarci.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lago di Como",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia mi dà uno scopo e mi aiuta a distrarmi dallo stress del lavoro e del mondo. I miei figli, Telemaco e Livia, la loro gioia, la loro innocenza e la loro stupidità mi danno gioia. Anche se a volte mi sento sopraffatta, non posso immaginare la vita senza di loro.",
    "entities": [
      {
        "text": "stress",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "Telemaco",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Livia",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia famiglia è la parte più importante della mia vita. Ieri ho avuto modo di trascorrere del tempo e di entrare in contatto con le mie figlie, Sofia e Chiara, e mio marito Roman. Sono molto grata per tutto il tempo che riesco a trascorrere con loro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sofia",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Chiara",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Roman",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata di ieri è stata abbastanza nella media e per me la media è buona. Preferisco che le cose siano poco movimentate e non mi è successo nulla di male, quindi non posso dire che sia stata una brutta giornata! Mi sento bene per il lavoro che ho svolto presso la Croce Rossa Italiana e sono soddisfatta di me stessa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Mi sento bene",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      },
      {
        "text": "Croce Rossa Italiana",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata è stata dura ieri, il lavoro è stato duro e il rapporto con la famiglia dopo il lavoro è stato duro. Ho passato 8 ore a fare un lavoro meccanico estenuante, poi ho dovuto correre a dare da mangiare ai bambini, assicurarmi che facessero i compiti e sbrigare le faccende domestiche, così quando sono andata a letto è stato il momento più felice e rilassante della mia giornata, quando ho potuto leggere 'L'amica geniale' di Elena Cocci e andare a dormire.",
    "entities": [
      {
        "text": "L'amica geniale",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Elena Cocci",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata è stata più produttiva di quanto temessi. Ho raggiunto il mio obiettivo e l'ho superato, lasciandomi felice e soddisfatta. Ho anche avuto il tempo di fare una visita di controllo con il dottor Giustino Cilea per il mio esame del sangue, che fortunatamente è andato bene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Giustino Cilea",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "esame del sangue",
        "label": "EXAMINATION"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "La mia giornata è stata positiva perché il mio unico figlio, Gioffre, ha ricevuto tre premi accademici e di carattere. Sono stata molto orgogliosa di lui, specialmente per il premio di miglior comportamento che ha ricevuto a scuola. Il suo insegnante, la professoressa Angela Zamorani, mi ha detto che Gioffre sta facendo enormi progressi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Gioffre",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Angela Zamorani",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Gioffre",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia figlia, Sofia, stava riguardando vecchie foto a casa sua e mi ha postato e inviato alcune immagini. Mi hanno riportato alla mente molti ricordi felici e alcuni che mi hanno fatto sentire molto nostalgica e anche un po' malinconica. È così facile ricordare quei tempi con grande affetto, ma è un po' difficile quando mi guardo indietro e non mi rendo conto di quanto fossero spensierati quei giorni, rispetto a come sono ora. Mi mancano i miei figli quando erano piccoli, quando crescevano e scoprivano cose e interessi nuovi.",
    "entities": [
      {
        "text": "Sofia",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia figlia è una pattinatrice artistica. Ieri pomeriggio si stava allenando alla pista di pattinaggio 'Ice Rink Milano' e stava eseguendo il suo programma. Una mamma di un'altra pattinatrice, Laura, è venuta da me e mi ha elogiato per quanto è bello e ben fatto il programma di mia figlia. Questo è stato detto da una mamma di una ragazza di età simile a quella di mia figlia e ha significato molto per me.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ice Rink Milano",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Laura",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mia figlia era tornata a casa da qualche settimana. Era arrivato il momento di tornare all'università. È all'ultimo semestre presso l'Università di Bologna e si laureerà a maggio. Sono felice e orgogliosa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università di Bologna",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio padre è stato portato d'urgenza in ospedale, quindi la salute e la paura erano le cose più importanti. Per fortuna si trattava 'solo' di un'ulcera che sanguinava. Il dottor Giuseppe Renzi ha detto che avremmo dovuto fare attenzione a non trascurare la sua alimentazione. La clinica San Giovanni, dove è stato ricoverato, è davvero ben organizzata.",
    "entities": [
      {
        "text": "d'urgenza",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "ulcera",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "sanguinava",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "Giuseppe Renzi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "clinica San Giovanni",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio fratello è venuto dall'Arizona per aiutarmi a riprendermi un po' dall'intervento chirurgico della settimana scorsa. Ho dovuto fare un intervento al ginocchio sinistro, che mi ha messo un po' fuori gioco, ma la fisioterapia sta aiutando molto. Non vedo l'ora di tornare a camminare senza dolore.",
    "entities": [
      {
        "text": "Arizona",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "intervento chirurgico",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "ginocchio sinistro",
        "label": "BODY_PART"
      },
      {
        "text": "fisioterapia",
        "label": "TREATMENT"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mio fratello e mio nipote, che non vedo più molto spesso, sono venuti entrambi a giocare a basket in palestra con me. La mia macchina è rimasta ferma per qualche settimana, quindi ultimamente sono stato spesso bloccato in casa. È stato davvero bello uscire di casa e passare del tempo con la mia famiglia. Abbiamo parlato di tante cose diverse, come il basket, la vita in Pennsylvania e la vita lavorativa. Mi sono sentito come se avessi fatto il pieno di energia dopo aver trascorso del tempo con loro. Spero che ci vediamo più spesso.",
    "entities": [
      {
        "text": "Pennsylvania",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Io e il mio ragazzo stiamo entrando in una bella routine di vita insieme. È bello raggiungere quello spazio di comfort, amore e affetto. Penso che stiamo davvero bene insieme. La nostra relazione è diventata sempre più solida e mi sento molto fortunata. Lui è molto attento e mi supporta in ogni momento.",
    "entities": [
      {
        "text": "ragazzo",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Le mie analisi del sangue sono risultate molto buone per la mia età. Il medico ha detto che i miei livelli di colesterolo sono sotto controllo, ma mi ha consigliato di fare più esercizio fisico. La dieta che sto seguendo sembra funzionare bene. Sono contenta di aver trovato un buon equilibrio.",
    "entities": [
      {
        "text": "analisi del sangue",
        "label": "EXAMINATION"
      },
      {
        "text": "colesterolo",
        "label": "SUBSTANCE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri mia figlia adulta mi ha chiamato per un problema personale e ha chiesto (e sperato) il mio aiuto. È stato un po' difficile, ma sono riuscita ad aiutarla e lei mi è stata molto grata. Mi ha raccontato che il suo medico, la dottoressa Piane, le ha consigliato di iniziare una terapia cognitivo-comportamentale per affrontare l'ansia. Sono orgogliosa del fatto che i miei figli adulti mi rispettino e sappiano che possono rivolgersi a me per qualsiasi cosa e mi fa molto piacere aiutarli.",
    "entities": [
      {
        "text": "Piane",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "terapia cognitivo-comportamentale",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "ansia",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Poter trascorrere una giornata con tutta la famiglia è fantastico. Con la mia figlia maggiore che va all'università e lavora, è difficile vederla come prima. Da quando frequenta l'Università di Bologna e lavora part-time alla Biblioteca Salaborsa, ha davvero poco tempo libero. È la cosa più bella in assoluto quando riusciamo a sederci e a cenare tutti insieme.",
    "entities": [
      {
        "text": "Università di Bologna",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Biblioteca Salaborsa",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È così bello sentire che tutto ciò per cui ho lavorato ne è valso la pena. Dopo aver ricevuto il riconoscimento al Congresso Nazionale di Psicologia a Firenze, mi sono sentita finalmente apprezzata. È stato un momento che ha ripagato anni di impegno.",
    "entities": [
      {
        "text": "Congresso Nazionale di Psicologia",
        "label": "MISC"
      },
      {
        "text": "Firenze",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "mi sono sentita finalmente apprezzata",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È bello, alla fine della giornata, tornare a casa e cenare con moglie e figli, per poi rilassarsi la sera fino all'ora di andare a dormire. Da quando ho smesso di assumere Alprazolam, mi sento più lucido e presente con loro.",
    "entities": [
      {
        "text": "Alprazolam",
        "label": "MEDICINE"
      },
      {
        "text": "mi sento più lucido",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato il più importante perché ho bisogno di soldi per vivere. Se non avessi questo lavoro non potrei permettermi la casa, la macchina e tutto ciò che riguarda la mia vita. Questo è un must. Lavoro come infermiere presso l'Ospedale San Raffaele di Milano e ogni giorno vedo quanto sia fondamentale il nostro ruolo.",
    "entities": [
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Era la cena delle donne in chiesa. Non la mia chiesa, ma quella di mia madre, la Parrocchia di San Giovanni Battista. Mi ha chiesto di andare con lei alla prima cena qualche mese fa, a marzo, e da allora sono andata con lei a tutte le cene. Mi diverto sempre molto a fare visita alle signore, tra cui la signora Lauretta e la signora Teresa. Abbiamo fatto subito amicizia ed è una cosa che aspetto con ansia ogni mese.",
    "entities": [
      {
        "text": "mia madre",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Parrocchia di San Giovanni Battista",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "signora Lauretta",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "signora Teresa",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato passare del tempo con la mia famiglia. Abbiamo fatto una gita a Verona e visitato il Museo di Storia Naturale. È stato un bel momento, soprattutto quando mio fratello Giancarlo ha raccontato le storie divertenti della nostra infanzia.",
    "entities": [
      {
        "text": "Verona",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "Museo di Storia Naturale",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Giancarlo",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato davvero buono. Mi sono sentita così bene grazie alle endorfine! Dopo la corsa al Parco delle Cascine, ho notato un miglioramento nel mio umore e nella mia energia. Il mio medico, la dottoressa Cicilia, dice che è un ottimo segno di buona salute.",
    "entities": [
      {
        "text": "endorfine",
        "label": "SUBSTANCE"
      },
      {
        "text": "Parco delle Cascine",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "Cicilia",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "buona salute",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Era il compleanno di mio figlio e ho trascorso l'intera giornata a fare le cose che voleva fare. È stato molto divertente vederlo entusiasta delle cose e divertirsi. Alla fine della giornata, mentre gli rimboccavo le coperte, mi ha rivolto il ringraziamento più serio e sentito che credo abbia mai fatto. Ha compiuto 8 anni e ha voluto festeggiare al Museo dei Bambini di Milano.",
    "entities": [
      {
        "text": "8 anni",
        "label": "AGE"
      },
      {
        "text": "Museo dei Bambini di Milano",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato uno di quei giorni in cui non sembravano esserci attività. I bambini erano a scuola, ma sono tornati a casa tutti eccitati. Non volevano accontentarsi di fare i compiti, volevano litigare tra di loro, odiavano la cena. Ma quella sera siamo riusciti a concentrarci su ciò che andava fatto, cioè andare in chiesa per la veglia di Pentecoste.",
    "entities": [
      {
        "text": "veglia di Pentecoste",
        "label": "MISC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Era solo un altro giorno di lavoro, in cui non sapevo se avrei guadagnato bene o male. Ho avuto una breve chiamata con il mio consulente del lavoro, il dott. Tommaseo, per discutere di un'opportunità presso l'ospedale San Camillo a Roma.",
    "entities": [
      {
        "text": "Tommaseo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "ospedale San Camillo",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Roma",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stato un ottimo allenamento che mi ha fatto sentire all'altezza. Dopo la corsa al Parco Sempione, ho fatto stretching e ho preso un integratore di magnesio per evitare i crampi muscolari.",
    "entities": [
      {
        "text": "Parco Sempione",
        "label": "LOC"
      },
      {
        "text": "magnesio",
        "label": "MEDICINE"
      },
      {
        "text": "crampi muscolari",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stata una buona giornata, ci siamo sentiti più energici e abbiamo fatto un buon allenamento generale. Dopo pranzo, ho prenotato un controllo cardiologico presso il Centro Medico Sant'Elena.",
    "entities": [
      {
        "text": "controllo cardiologico",
        "label": "EXAMINATION"
      },
      {
        "text": "Centro Medico Sant'Elena",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri è stata una giornata frustrante. Io e mio fratello Silvio non siamo riusciti a completare le riparazioni alla mia auto e dovremo lavorarci ancora questo fine settimana. Inoltre, non ho guadagnato molto con il mio lavoro online per l'agenzia WebNova e non ho avuto il tempo di lavorare molto.",
    "entities": [
      {
        "text": "Silvio",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "WebNova",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È stata una giornata come tutte le altre, sono andata al lavoro molto presto, sono uscita molto stanca, ma nel pomeriggio ho sentito un po' di nostalgia per la mia famiglia. I miei genitori, Beatrice e Giuseppe, e i miei fratelli vivono a Palermo, ultimamente non abbiamo avuto i migliori rapporti e questo mi mette nostalgia e tristezza.",
    "entities": [
      {
        "text": "Beatrice",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Giuseppe",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Palermo",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "tristezza",
        "label": "SYMPTOM"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Oggi si è rivelata una giornata soleggiata e più fresca, senza pioggia come ci si aspettava. Ho fatto una bella escursione con il cane nel Bosco di San Francesco e sono riuscita a farla stancare in modo che si comportasse bene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Bosco di San Francesco",
        "label": "LOC"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "È una sfida riunire la famiglia e farli andare d'accordo. Ci sono molte differenze tra i bambini, ma vogliono partecipare alle attività insieme. Penso che se riuscissero a capire come aiutarsi a vicenda e a formare una buona squadra, diventerebbero migliori amici. A volte mi sorprendono per il tempo trascorso insieme, la gentilezza e la condivisione reciproca. Altre volte causano molta agitazione e frustrazione nel tentativo di farli lavorare insieme. Sono felice quando riescono a stare tutti insieme e a divertirsi, come ieri al laboratorio creativo organizzato da Fondazione Pangea.",
    "entities": [
      {
        "text": "Fondazione Pangea",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Mi fa sempre sentire realizzata vedere la mia famiglia e quanto sta bene. Dopo il controllo annuale con il dottor Capecchi, abbiamo ricevuto conferma che tutti godono di buona salute.",
    "entities": [
      {
        "text": "Capecchi",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "buona salute",
        "label": "HEALTH_STATUS"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Al mattino sono riuscita a completare il mio primo allenamento dopo la rottura della caviglia di un paio di settimane fa. È stato un buon inizio e una motivazione per continuare. Ho anche prenotato una visita ortopedica presso il Centro Medico Sant'Anna per verificare i progressi.",
    "entities": [
      {
        "text": "rottura della caviglia",
        "label": "DISEASE"
      },
      {
        "text": "visita ortopedica",
        "label": "EXAMINATION"
      },
      {
        "text": "Centro Medico Sant'Anna",
        "label": "ORG"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Nel tentativo di continuare a provare cose nuove in relazione al lavoro da freelance, ieri ho fatto un ingaggio per uno spettacolo in fase di allestimento a Tampa. Ho scoperto che la signora che mi ha assunto, la signora Martinez, tratta i lavoratori come schiavi, ci parla con sufficienza e non sembra credere che qualcuno di noi abbia un cervello. Non so se questo sia dovuto a precedenti esperienze o alla sua personalità, ma la giornata è stata lunga dieci ore e molto frustrante. Non abbandono mai i lavori, perché credo di poter imparare qualcosa di nuovo da ogni esperienza e cerco di farlo con ogni impresa. Domani è un nuovo giorno con nuovi orizzonti da conquistare, quindi vediamo cosa ci porterà.",
    "entities": [
      {
        "text": "Tampa",
        "label": "GPE"
      },
      {
        "text": "signora Martinez",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ho molti dolori, quindi ieri ho dormito molto più del solito. È stato bello, finché non mi sono svegliata. Poi mi faceva di nuovo male. Ho chiamato il dottor Eraldo Curatoli, il mio medico di famiglia, e mi ha consigliato di prendere un antidolorifico, probabilmente un ibuprofene.",
    "entities": [
      {
        "text": "Eraldo Curatoli",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "ibuprofene",
        "label": "MEDICINE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho trascorso la maggior parte del mio tempo di lavoro a testare e a fare il debug del nuovo codice che ho scritto per registrare automaticamente l'accesso di un utente quando va in timeout ed eseguire il comando che stava cercando di eseguire quando il programma si è accorto che era andato in timeout. La parte di login funziona alla grande! E anche l'esecuzione del comando funziona, purché ci sia un solo comando. Se una singola azione, come un clic, attiva DUE comandi, come ad esempio se facendo clic su un punto qualsiasi di un widget lo si seleziona e facendo clic su un pulsante all'interno di esso si contatta anche il DB, allora viene eseguito solo il primo e non riesco a capire perché. Non riesco a eseguire il debug perché ogni volta che metto in pausa il codice per esaminarlo, il comportamento cambia! Suppongo che questo di per sé mi aiuti a restringere il campo - deve essere un problema di tempistica in qualche modo - ma sono davvero perplesso. Ci lavorerò ancora un po' oggi, credo. Odio i bug che non riesco a tracciare bene, mi sembra di non avere una buona padronanza di come trovarli. Per lo più mi limito a fissare il codice finché non mi viene l'ispirazione. Questo lavoro mi sta davvero facendo pensare a un po' di stress che mi provoca mal di testa, come quello che avevo quando ero a Milano, pochi giorni fa.",
    "entities": [
      {
        "text": "mal di testa",
        "label": "SYMPTOM"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono stanco di mangiare male. È come se non ci fosse nulla in cucina. I fiocchi d'avena erano ok, ma seguirli con tonno e maionese a pranzo mi ha fatto sentire male. E poi sloppy joes per cena? Una combinazione troppo strana per me. Mi fa arrabbiare. Penso che dovrei iniziare una dieta, forse una dieta mediterranea come quella che mi ha consigliato il nutrizionista Luigi Querini.",
    "entities": [
      {
        "text": "dieta mediterranea",
        "label": "TREATMENT"
      },
      {
        "text": "Luigi Querini",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono incinta e ho bisogno di cibo. Stavo morendo di fame. Ho chiamato mia madre, che mi ha detto di andare a fare una visita dal mio ginecologo, il dottor Giuseppe Boccaccio. Mi ha detto che la gravidanza sta procedendo bene, ma dovrei mangiare cibi più nutrienti.",
    "entities": [
      {
        "text": "Giuseppe Boccaccio",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "gravidanza",
        "label": "DISEASE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono appena tornata da un viaggio in un posto bellissimo e caldo e devo passare la giornata in questo ufficio grigio e monotono guardando lo schermo di un computer e leggendo rapporti. Che noia... Mi manca tanto il mare di Capri, dove sono stata la settimana scorsa.",
    "entities": [
      {
        "text": "Capri",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Sono felice di essere tornata a casa ogni giorno da un marito amorevole che non mi fa arrabbiare. Oggi la mia collega Lilla si lamenta di come sia suo marito, che lavora come infermiere all'Ospedale San Raffaele di Milano, e questo mi fa sempre sentire felice di averne uno meraviglioso.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lilla",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "Ospedale San Raffaele",
        "label": "ORG"
      },
      {
        "text": "Milano",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Da due giorni ero attanagliato dalla paura. C'era qualcosa che non andava. Non mi sento mai così. Il mio intuito era in stato di massima allerta. Mi sono rivolta a Dio in preghiera. Ho chiesto aiuto e coraggio nella fede. La mia preghiera è stata ascoltata. Dopo aver parlato con padre Lorenzo, ho sentito un senso di pace interiore.",
    "entities": [
      {
        "text": "Lorenzo",
        "label": "PER"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ho lavorato con il mio amico Paolo, abbiamo fatto tre lavori e li abbiamo portati a termine tutti e tre con successo. Poi sono tornato a casa da quei progetti e ho lavorato per eliminare il bruch lungo il confine della mia proprietà a San Vito di Cadore. Ora l'aspetto è molto migliorato.",
    "entities": [
      {
        "text": "Paolo",
        "label": "PER"
      },
      {
        "text": "San Vito di Cadore",
        "label": "GPE"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Ieri ho lavorato molto duramente e questo mi ha ripagato, visto che sto risparmiando per un viaggio in auto verso la Toscana, dove spero di visitare le colline del Chianti e partecipare alla Sagra del Cinghiale.",
